{
    // ========== Main Menu ==========
    "Play": "플레이",
    "PLAY": "플레이",
    "Singleplayer": "싱글플레이어",
    "SINGLEPLAYER": "싱글플레이어",
    "Multiplayer": "멀티플레이어",
    "MULTIPLAYER": "멀티플레이어",
    "Settings": "설정",
    "SETTINGS": "설정",
    "Quit": "종료",
    "QUIT": "종료",
    "Exit": "종료",
    "EXIT": "종료",
    "Exit Game": "게임 종료",
    "EXIT GAME": "게임 종료",
    "Quit Game": "게임 종료",
    "QUIT GAME": "게임 종료",
    "Back": "뒤로",
    "BACK": "뒤로",
    "< BACK": "< 뒤로",
    "Cancel": "취소",
    "Confirm": "확인",
    "OK": "확인",
    "Yes": "예",
    "No": "아니오",
    "Apply": "적용",
    "Save": "저장",
    "Load": "불러오기",
    "Delete": "삭제",
    "Close": "닫기",
    "Resume": "재개",
    "Restart": "재시작",
    "Continue": "계속",
    "Mission Editor": "미션 에디터",
    "MISSION EDITOR": "미션 에디터",
    "Encyclopedia": "도감",
    "ENCYCLOPEDIA": "도감",
    "Workshop": "워크샵",
    "WORKSHOP": "워크샵",
    "Change Log": "변경 사항",
    "Changelog": "변경 사항",
    "CHANGELOG": "변경 사항",
    "Control Changes": "조작 변경 사항",
    "Development Roadmap": "개발 로드맵",
    "Join our Community": "커뮤니티 참여",
    "Join Our Community": "커뮤니티 참여",
    "JOIN OUR COMMUNITY": "커뮤니티 참여",
    "Community": "커뮤니티",
    "DONATE": "기부",
    "Donate": "기부",

    // ========== Mission Select Screen ==========
    "SELECT MISSION": "미션 선택",
    "Select Mission": "미션 선택",
    "SINGLE PLAYER MISSIONS": "싱글플레이어 미션",
    "Single Player Missions": "싱글플레이어 미션",
    "Single Player": "싱글플레이어",
    "START MISSION": "미션 시작",
    "Start Mission": "미션 시작",
    "START": "시작",
    "CUSTOMIZE MISSION": "미션 설정",
    "Customize Mission": "미션 설정",
    "CUSTOMIZE": "설정",
    "Customize": "설정",
    "Open User Folder": "유저 폴더 열기",
    "Tutorials": "튜토리얼",
    "TUTORIALS": "튜토리얼",
    "User": "유저",
    "USER": "유저",
    "PvE": "PvE",
    "PvP": "PvP",

    // ========== Game Modes ==========
    "Instant Action": "즉시 전투",
    "INSTANT ACTION": "즉시 전투",
    "Escalation": "에스컬레이션",
    "ESCALATION": "에스컬레이션",
    "Free Flight": "자유 비행",
    "FREE FLIGHT": "자유 비행",
    "Tutorial": "튜토리얼",
    "TUTORIAL": "튜토리얼",
    "Campaign": "캠페인",
    "Custom": "커스텀",
    "Missions": "미션",
    "MISSIONS": "미션",
    "Mission": "미션",

    // ========== Filter Tags ==========
    "All": "전체",
    "ALL": "전체",
    "Singleplayer Missions": "싱글플레이어 미션",
    "Multiplayer Missions": "멀티플레이어 미션",

    // ========== Mission Names (음차 표기) ==========
    "Bridge Defense": "교량 방어",
    "Blackout": "블랙아웃",
    "Infiltration": "침투",
    "Depot Strike": "디포 스트라이크",
    "Dustbowl": "더스트볼",
    "Expedition": "원정",
    "Shifting Tide": "전세 역전",
    "Reprisal": "보복",
    "Altercation": "알터케이션",
    "Breakout": "브레이크아웃",
    "Carrier Duel": "캐리어 듀얼",
    "Confrontation": "컨프론테이션",
    "Domination": "도미네이션",
    "Terminal Control": "터미널 컨트롤",
    "Close Air Support": "클로즈 에어 서포트",
    "Carrier Strike": "캐리어 스트라이크",
    "Air Superiority": "에어 슈피리어리티",
    "Ground Assault": "그라운드 어설트",
    "Naval Strike": "네이벌 스트라이크",
    "Deep Strike": "딥 스트라이크",
    "Air Interdiction": "에어 인터딕션",
    "Combat Air Patrol": "컴뱃 에어 패트롤",
    "Fleet Defense": "플릿 디펜스",
    "Nuclear Strike": "뉴클리어 스트라이크",
    "Convoy Raid": "콘보이 레이드",
    "Scramble": "스크램블",
    "Deadlock": "데드락",
    "Overrun": "오버런",
    "Siege": "시즈",
    "Stronghold": "스트롱홀드",
    "Sweep": "스윕",
    "Safeguard": "세이프가드",
    "Bastion": "바스티온",
    "Liberation": "리버레이션",
    "Last Stand": "라스트 스탠드",
    "Firestorm": "파이어스톰",
    "Freefall": "프리폴",
    "Intercept": "인터셉트",
    "Lockdown": "록다운",
    "Onslaught": "온슬로트",
    "Convoy Attack": "호송대 공격",
    "Round Up": "라운드 업",
    "Point Blank": "포인트 블랭크",
    "Cruise Missile Interception": "순항미사일 요격",
    "Furball": "난전",

    // --- Tutorial Sub-names (for pattern matching "Tutorial N - XXX") ---
    "Taxi and Takeoff": "택싱과 이륙",
    "Landing": "착륙",
    "Targeting and Weapons": "조준과 무장",
    "Infrared Countermeasures": "열추적미사일 대응 방법",
    "Radar Countermeasures": "능동레이더 미사일 대응 방법",

    // --- Free Flight Map Names (kept in English) ---

    // ========== Mission Tags ==========
    "Co-op": "코옵",
    "Co-op as BDF": "코옵 (BDF)",
    "Co-op as PALA": "코옵 (PALA)",
    "Altercation Co-op as BDF": "알터케이션 코옵 (BDF)",
    "Altercation Co-op as PALA": "알터케이션 코옵 (PALA)",
    "Confrontation Co-op as BDF": "컨프론테이션 코옵 (BDF)",
    "Confrontation Co-op as PALA": "컨프론테이션 코옵 (PALA)",
    "Domination Co-op as BDF": "도미네이션 코옵 (BDF)",
    "Domination Co-op as PALA": "도미네이션 코옵 (PALA)",
    "Escalation Co-op as BDF": "에스컬레이션 코옵 (BDF)",
    "Escalation Co-op as PALA": "에스컬레이션 코옵 (PALA)",

    // ========== Tutorial Descriptions ==========
    "Learn how to manage throttle, brake and rudder to safely taxi to the runway, before conducting your first take off. For this lesson you will be piloting the T/A-30 Compass trainer aircraft.": "스로틀, 브레이크, 러더를 사용하여 활주로까지 안전하게 택싱한 후 첫 이륙을 수행하는 방법을 배웁니다. 이 교육에서는 T/A-30 Compass 훈련기를 조종합니다.",
    "Learn how to prepare for and perform a landing. For this lesson you will be piloting the T/A-30 Compass trainer aircraft.": "착륙을 준비하고 수행하는 방법을 배웁니다. 이 교육에서는 T/A-30 Compass 훈련기를 조종합니다.",
    "Learn how to designate targets and use missiles to destroy them. For this lesson you will be piloting the T/A-30 Compass trainer aircraft.": "표적을 지정하고 미사일을 사용하여 파괴하는 방법을 배웁니다. 이 교육에서는 T/A-30 Compass 훈련기를 조종합니다.",
    "Learn how to use flares to defeat IR missiles. For this lesson you will be piloting the T/A-30 Compass trainer aircraft.": "플레어를 사용하여 적외선 미사일을 회피하는 방법을 배웁니다. 이 교육에서는 T/A-30 Compass 훈련기를 조종합니다.",
    "Learn how to defeat semi-active radar homing missiles. For this lesson you will be piloting the T/A-30 Compass trainer aircraft.": "반능동 레이더 유도 미사일을 회피하는 방법을 배웁니다. 이 교육에서는 T/A-30 Compass 훈련기를 조종합니다.",

    // ========== Campaign Mission Descriptions ==========
    "Fly a T/A-30 Compass on a ground attack mission. Use missiles, rockets, bombs and guns to destroy a BDF convoy of lightly defended vehicles.": "T/A-30 Compass로 대지 공격 임무를 수행합니다. 미사일, 로켓, 폭탄, 기관포를 사용하여 경방어 BDF 호송대를 파괴하십시오.",
    "Back to basics with bombs & guns on a CI-22 Cricket in a low-intensity engagement.": "CI-22 Cricket으로 폭탄과 기관포만으로 저강도 교전에 참여합니다.",
    "In preparation for a large air raid, use the SAH-46 Chicane to neutralise several long range SAM systems.": "대규모 공습을 준비하기 위해 SAH-46 Chicane으로 다수의 장거리 대공미사일 체계를 무력화하십시오.",
    "Use the FS-12 Revoker to intercept a volley of cruise missiles launched at your base from Primeva.": "FS-12 Revoker를 사용하여 Primeva에서 기지를 향해 발사된 순항미사일을 요격하십시오.",
    "Fly the T/A-30 Compass in an intense dogfight - your side is outnumbered 8 to 5.": "T/A-30 Compass로 치열한 공중전에 참여합니다 — 아군은 5대 8로 열세입니다.",
    "Prevent a column of vehicles from crossing the bridge to Boscali Island, before neutralizing the attack at its source.": "차량 행렬이 Boscali Island로 향하는 다리를 건너지 못하도록 저지한 후, 공격의 근원지를 제압하십시오.",
    "Use various SEAD/DEAD abilities unique to the EW-25 Medusa to facilitate an attack against a heavily defended ammo dump.": "EW-25 Medusa 고유의 다양한 SEAD/DEAD 능력을 활용하여 중방어 탄약고에 대한 공격을 지원하십시오.",
    "Fly an SAH-46 Chicane under the radar to eliminate an enemy forward arming and refueling point.": "SAH-46 Chicane으로 레이더 탐지를 피해 저공 비행하여 적 전방 무장 및 재급유 거점을 제거하십시오.",
    "Fly the SFB-81 Darkreach on a bombing mission to destroy a PALA vehicle depot on a heavily defended airbase.": "SFB-81 Darkreach로 중방어 적 비행장의 PALA 차량 기지를 폭격하는 임무를 수행합니다.",
    "Launch from an aircraft carrier and tackle a diverse set of targets in a versatile aircraft.": "항공모함에서 발진하여 다용도 항공기로 다양한 목표물을 처리하십시오.",
    "After the success of operation Point Blank, the BDF looks to take ground inside Agrapol and establish a new forward base.\n\nUse the versatile VL-49 Tarantula - first in delivering units to capture a location, and then as a gunship to provide heavy fire support.": "Point Blank 작전의 성공에 이어, BDF는 Agrapol 내부에 진출하여 새로운 전진 기지를 확보하려 합니다.\n\nVL-49 Tarantula를 활용하십시오 — 먼저 거점을 점령할 병력을 수송한 후, 건십으로서 강력한 화력 지원을 제공합니다.",
    "An opportunity arises to take possession of a valuable piece of sea mining infrastructure. PALA and BDF try to beat each other to the punch.": "귀중한 해양 채굴 시설을 확보할 기회가 발생합니다. PALA와 BDF가 서로 선수를 치려 합니다.",
    "Fly the A-19 Brawler in a demanding, high tempo close air support mission as BDF narrowly defend Maris Airport against a massive PALA armoured assault.": "A-19 Brawler로 높은 긴장감의 근접항공지원 임무를 수행합니다. BDF가 대규모 PALA 기갑 공세로부터 Maris Airport를 간신히 방어하는 상황입니다.",

    // ========== Multiplayer Mission Descriptions ==========
    "\"War? No. This is merely a peacekeeping initiative.\"\n\nLow intensity fighting over the disputed zone. Each side operates from a single forward airbase and must destroy the other's. Aircraft are restricted to counter-insurgency platforms, trainers, helicopters, and transports. No medium or long range air-to-air missiles are available. Air battles are resolved either with guns, or the relatively short ranged IRM-S1.": "\"전쟁? 아니요. 이것은 단지 평화유지 활동일 뿐입니다.\"\n\n분쟁 지역에서의 저강도 교전. 각 진영은 하나의 전진 비행장에서 운용하며, 상대방의 비행장을 파괴해야 합니다. 대반란 작전기, 훈련기, 헬리콥터, 수송기만 사용 가능합니다. 중/장거리 공대공 미사일은 사용할 수 없으며, 공중전은 기관포 또는 단거리 IRM-S1으로만 해결됩니다.",
    "A combined-arms battle on the eastern half of the map, limited to smaller aircraft. Each side has one main airbase and one forward airbase, with naval assets watching the flanks.": "맵 동쪽 절반에서 벌어지는 제병합동 전투로, 소형 항공기로 제한됩니다. 각 진영은 주 비행장 하나와 전진 비행장 하나를 보유하며, 해군 자산이 측면을 감시합니다.",
    "A battle for air superiority fought between two large airbases, using high-end assets. Rank 3 aircraft available at start.": "두 대형 비행장 사이에서 벌어지는 제공권 쟁탈전으로, 고급 자산을 사용합니다. 시작 시 3단계 항공기가 해금됩니다.",
    "An enormous, high intensity war of attrition with all airbases active and using all available assets.Successively more powerful aircraft, and eventually thermonuclear weapons, are unlocked by increasing individual and team point score respectively.\n\nVictory is acheived when all enemy aircraft factories are destroyed and the enemy side's aircraft carrier, which will arrive midway through the battle, is sunk.": "모든 비행장이 활성화되고 가용 자산을 총동원하는 대규모 고강도 소모전입니다. 개인 및 팀 점수가 올라갈수록 더 강력한 항공기와 최종적으로 열핵무기가 해금됩니다.\n\n적의 항공기 공장을 모두 파괴하고, 전투 중반에 도착하는 적 항공모함을 격침시키면 승리합니다.",
    "A campaign of island hopping, in which BDF and PALA fight for control of the Ignus Archipelago.Your mission is to take and hold the Feldspar International Airport and surrounding smaller airstrips, and to sufficiently degrade the enemy's ability to launch further attacks.": "BDF와 PALA가 Ignus Archipelago의 통제권을 두고 싸우는 섬 점령 캠페인입니다. 임무는 Feldspar International Airport와 주변 소형 활주로를 점령 및 확보하고, 적의 추가 공격 능력을 충분히 약화시키는 것입니다.",
    "Challenging co-op mission where PALA provokes the BDF navy, and must defend Vigil Cay airbase from a naval attack.": "PALA가 BDF 해군을 도발한 후, 해군 공격으로부터 Vigil Cay 비행장을 방어해야 하는 도전적인 협동 미션입니다.",
    "A pure air & sea battle between two carrier groups. Boscali's Annex Class Assault Carrier vs Primeva's Hyperion Class Fleet Carrier, with their respective compliments of aircraft.The first side to sink the other's carrier wins. All 36 carrier aircraft are available immediately, and cannot be replaced easily if shot down. Fly, fight, and land with care.": "두 항공모함 전투단 간의 순수 항공 및 해상 전투입니다. Boscali의 Annex급 강습항공모함 대 Primeva의 Hyperion급 함대항공모함이 각각의 함재기와 함께 맞붙습니다. 상대 항공모함을 먼저 격침시키는 측이 승리합니다. 36대의 함재기가 즉시 사용 가능하며, 격추되면 쉽게 보충할 수 없습니다. 신중하게 비행하고, 싸우고, 착함하십시오.",

    // ========== Mission Customize ==========
    "Mission Parameters": "미션 매개변수",
    "MISSION PARAMETERS": "미션 매개변수",
    "Environment Settings": "환경 설정",
    "ENVIRONMENT SETTINGS": "환경 설정",
    "Environment": "환경",
    "Faction Settings": "세력 설정",
    "FACTION SETTINGS": "세력 설정",
    "Mission Duration": "미션 시간",
    "Time Limit": "시간 제한",
    "Friendly Fire": "아군 사격",
    "Respawn Time": "리스폰 시간",
    "Respawn": "리스폰",
    "Starting Funds": "시작 자금",
    "Max Players": "최대 플레이어",
    "Starting Rank": "시작 랭크",
    "Allow Nuclear": "핵무기 허용",
    "Allow Nuclear Weapons": "핵무기 허용",
    "Fog of War": "전장의 안개",
    "Wind Speed": "풍속",
    "Visibility": "가시거리",
    "Cloud Cover": "구름 양",
    "Map Size": "맵 크기",
    "Mission Name": "미션 이름",

    // --- Mission Parameters Detail ---
    "Player Starting Rank": "플레이어 시작 랭크",
    "Score Rank Multiplier": "점수 랭크 배율",
    "Allow Player Respawn": "플레이어 리스폰 허용",
    "Successful Sortie Bonus": "출격 성공 보너스",
    "Tactical Nuclear Threshold": "전술핵 임계값",
    "Strategic Nuclear Threshold": "전략핵 임계값",
    "Minimum Rank": "최소 랭크",
    "Max Number of Wrecks": "최대 잔해 수",
    "Wrecks Despawn Time": "잔해 디스폰 시간",
    "No despawn": "디스폰 없음",
    "No decay": "소멸 없음",

    // --- Environment Detail ---
    "Time Factor": "시간 배율",
    "Conditions": "기상 조건",
    "Scattered Cloud": "산개 구름",
    "Cloud Height": "구름 높이",
    "Wind Turbulence": "풍속 난류",
    "Wind Direction": "풍향",
    "Moon Phase": "달의 위상",
    "Full Moon": "보름달",
    "New Moon": "신월",
    "Half Moon": "반달",
    "Crescent": "초승달",
    "Gibbous": "볼록달",
    "Clear Sky": "맑은 하늘",
    "Few Clouds": "구름 약간",
    "Broken Cloud": "부서진 구름",
    "Heavy Cloud": "두꺼운 구름",
    "Light Rain": "약한 비",
    "Heavy Rain": "폭우",
    "Thunderstorm": "뇌우",

    // --- Faction Settings Detail ---
    "Both": "양쪽",
    "Both Factions": "양쪽 세력",
    "Prevent Players Joining Faction": "플레이어 세력 참가 방지",
    "Prevent Players Donating Vehicles": "플레이어 차량 기부 방지",
    "Faction Starting Balance": "세력 시작 잔고",
    "Player Regular Income": "플레이어 정기 수입",
    "Distribute Excess Funds": "잉여 자금 분배",
    "Player Allocation on Join": "참가 시 플레이어 배정금",
    "Kill Reward Multiplier": "격추 보상 배율",
    "Kill Reward": "격추 보상",
    "Contribution Amount": "기여 금액",
    "Starting Nuclear Warheads": "시작 핵탄두",
    "Warheads to keep in reserve": "예비 보관 탄두",
    "Airframes to keep in reserve": "예비 보관 기체",
    "Additional airframes reserved per player": "플레이어당 추가 예비 기체",
    "Active AI aircraft": "활성 AI 항공기",
    "Active AI Aircraft": "활성 AI 항공기",
    "Reduce AI Aircraft per friendly player": "아군 플레이어당 AI 항공기 감소",
    "Reduce AI Per Friendly": "아군당 AI 감소",
    "Add AI Aircraft per enemy Player": "적 플레이어당 AI 항공기 추가",
    "Add AI Per Enemy": "적당 AI 추가",

    // ========== Multiplayer ==========
    "Quick Match": "빠른 매치",
    "QUICK MATCH": "빠른 매치",
    "Host": "호스트",
    "HOST": "호스트",
    "Host Game": "게임 호스트",
    "HOST GAME": "게임 호스트",
    "Join": "참가",
    "JOIN": "참가",
    "Create Game": "게임 생성",
    "Create Lobby": "로비 생성",
    "Join Game": "게임 참가",
    "Server Browser": "서버 브라우저",
    "SERVER BROWSER": "서버 브라우저",
    "Refresh": "새로고침",
    "Connect": "접속",
    "Disconnect": "접속 해제",
    "Lobby": "로비",
    "LOBBY": "로비",
    "Players": "플레이어",
    "Ping": "핑",
    "Chat": "채팅",
    "CHAT": "채팅",
    "Send": "전송",
    "Kick": "추방",
    "Ban": "차단",
    "Spectate": "관전",
    "Spectator": "관전자",
    "Server": "서버",
    "Game Over": "게임 종료",
    "GAME OVER": "게임 종료",
    "Waiting for players": "플레이어 대기 중",
    "Waiting for Players": "플레이어 대기 중",
    "Waiting for players...": "플레이어 대기 중...",
    "Starting in": "시작까지",
    "Connecting": "접속 중",
    "Connecting...": "접속 중...",
    "Connected": "접속됨",
    "Disconnected": "접속 해제됨",
    "Connection Lost": "접속 끊김",
    "Timed Out": "시간 초과",
    "Server Full": "서버 가득 참",
    "Password": "비밀번호",
    "Region": "지역",
    "Game Mode": "게임 모드",
    "Game mode": "게임 모드",

    // ========== Aircraft Selection ==========
    "Select Aircraft": "항공기 선택",
    "SELECT AIRCRAFT": "항공기 선택",
    "Aircraft": "항공기",
    "AIRCRAFT": "항공기",
    "Loadout": "무장 설정",
    "LOADOUT": "무장 설정",
    "Weapons": "무장",
    "Livery": "도장",
    "Weapon Bay": "무장창",
    "Inner Wing Pylons": "내측 날개 파일런",
    "Middle Wing Pylons": "중간 날개 파일런",
    "Outer Wing Pylons": "외측 날개 파일런",
    "Fuselage Pylons": "동체 파일런",
    "Door guns": "도어건",
    "Cargo Bay": "화물칸",
    "Cargo Bay (Front)": "화물칸 (전방)",
    "Cargo Bay (Rear)": "화물칸 (후방)",
    "Slingload Hook": "슬링로드 후크",
    "Cargo Hook": "화물 후크",
    "Tail Hook": "테일 후크",
    "FLY >": "출격 >",
    "FLY": "출격",
    "Return / Sell": "반납 / 판매",
    "Purchase for": "구매가",
    "Requisition": "요청",
    "via Rank": "랭크",
    "NON-NUCLEAR": "비핵",
    "TACTICAL NUCLEAR": "전술핵",
    "STRATEGIC NUCLEAR": "전략핵",
    "Nothing Selected": "선택 없음",
    "No aircraft available": "이용 가능한 항공기 없음",
    "There are no operational hangars at this airbase": "이 기지에 운영 중인 격납고가 없습니다",
    "Available warheads at this airbase": "이 기지의 이용 가능한 탄두",
    "Number of warheads available to this faction": "이 세력의 이용 가능한 탄두 수",
    "No warheads storage at this airbase": "이 기지에 탄두 저장소가 없습니다",
    "No warheads available at this airbase": "이 기지에 이용 가능한 탄두가 없습니다",
    "Not enough warheads available at this airbase": "이 기지에 탄두가 충분하지 않습니다",
    "Only tactical warhead allowed at your rank": "현재 랭크에서는 전술 탄두만 허용됩니다",
    "Cargo": "화물",
    "Laser": "레이저",
    "Insufficient funds for this aircraft": "이 항공기를 구매할 자금이 부족합니다",
    "Insufficient Funds to Rearm": "재무장할 자금이 부족합니다",
    "Insufficient rank to request this airframe": "이 기체를 요청할 랭크가 부족합니다",
    "Aircraft not available at this airbase": "이 기지에서 이용 불가능한 항공기입니다",
    "You do not own this type of aircraft": "이 유형의 항공기를 보유하고 있지 않습니다",
    "Request this aircraft when available.": "이용 가능할 때 이 항공기를 요청합니다.",
    "Already requested an airframe": "이미 기체를 요청했습니다",
    "You already hold one of this airframe": "이미 이 기체를 보유하고 있습니다",
    "Hide aircraft buttons": "항공기 버튼 숨기기",
    "Show aircraft buttons": "항공기 버튼 표시",
    "Return": "반납",
    "Sell": "판매",
    "Buy": "구매",

    // ========== Aircraft Stats ==========
    "Value": "가치",
    "Value :": "가치 :",
    "Payload": "탑재량",
    "Payload :": "탑재량 :",
    "Fuel": "연료",
    "Fuel :": "연료 :",
    "Total": "총중량",
    "Total :": "총중량 :",
    "T/W": "추력비",
    "T/W :": "추력비 :",
    "P/W": "출력비",
    "P/W :": "출력비 :",
    "RCS": "RCS",
    "RCS:": "RCS:",
    "RCS :": "RCS :",
    "Weight": "중량",
    "Cost": "비용",
    "Cost:": "비용:",
    "Cost :": "비용 :",
    "Length": "길이",
    "Length:": "길이:",
    "Length :": "길이 :",
    "Width": "너비",
    "Width:": "너비:",
    "Width :": "너비 :",
    "Height": "높이",
    "Height:": "높이:",
    "Height :": "높이 :",
    "Mass": "질량",
    "Mass:": "질량:",
    "Mass :": "질량 :",
    "Top Speed": "최고 속도",
    "Top Speed:": "최고 속도:",
    "Top Speed :": "최고 속도 :",
    "Max Speed": "최대 속도",
    "Stall Speed": "실속 속도",
    "Stall Speed:": "실속 속도:",
    "Stall Speed :": "실속 속도 :",
    "Service Ceiling": "실용 상승 한도",
    "Service Ceiling :": "실용 상승 한도 :",
    "Empty Weight": "공허 중량",
    "Empty Weight:": "공허 중량:",
    "Empty Weight :": "공허 중량 :",
    "Maneuverability": "기동성",
    "Maneuverability:": "기동성:",
    "Maneuverability :": "기동성 :",
    "Hardpoints": "하드포인트",
    "Internal Bay": "내부 무장창",
    "Pylon": "파일런",
    "Range": "사거리",
    "Range:": "사거리:",
    "Range :": "사거리 :",
    "Damage": "피해",
    "Guidance": "유도",
    "Guidance:": "유도:",
    "Guidance :": "유도 :",
    "Optical": "광학",
    "Seeker": "탐색기",
    "Launch": "발사",
    "Ready": "준비 완료",
    "Spawn": "출격",
    "Yield": "위력",
    "Yield :": "위력 :",
    "Warhead Yield": "탄두 위력",
    "Warhead Yield:": "탄두 위력:",
    "Warhead Yield :": "탄두 위력 :",
    "Burn Time": "연소 시간",
    "Burn Time :": "연소 시간 :",
    "Burn time": "연소 시간",
    "Burn time:": "연소 시간:",
    "Burn time :": "연소 시간 :",
    "Delta V": "델타 V",
    "Delta V:": "델타 V:",
    "Delta V :": "델타 V :",
    "Crew": "승무원",
    "Crew :": "승무원 :",
    "TNT": "TNT",

    // ========== Faction ==========
    "Faction": "세력",
    "Faction score :": "세력 점수 :",
    "Faction funds :": "세력 자금 :",
    "Nuclear stockpile:": "핵 비축량:",
    "Nuclear stockpile :": "핵 비축량 :",
    "Faction score": "세력 점수",
    "Faction funds": "세력 자금",
    "Nuclear stockpile": "핵 비축량",
    "PALA": "PALA",
    "BDF": "BDF",

    // ========== Escalation Status ==========
    "Escalation\nStatus": "에스컬레이션\n상태",
    "Rank": "랭크",
    "Rank 0": "랭크 0",
    "Rank 1": "랭크 1",
    "Rank 2": "랭크 2",
    "Rank 3": "랭크 3",
    "Rank 4": "랭크 4",
    "Rank 5": "랭크 5",

    // ========== Encyclopedia Tabs ==========
    "VEHICLES": "차량",
    "Vehicles": "차량",
    "SHIPS": "함선",
    "Ships": "함선",
    "BUILDINGS": "건물",
    "Buildings": "건물",
    "MISSILES": "미사일",
    "Missiles": "미사일",

    // ========== Weapons ==========
    "Missile": "미사일",
    "Bomb": "폭탄",
    "Rocket": "로켓",
    "Gun": "기관포",
    "Cannon": "기관포",
    "Torpedo": "어뢰",
    "Mine": "기뢰",
    "Guided": "유도",
    "Unguided": "비유도",
    "Heat Seeking": "적외선 유도",
    "Radar Guided": "레이더 유도",
    "Semi-Active": "반능동",
    "Active": "능동",
    "GPS": "GPS",
    "Laser Guided": "레이저 유도",
    "Anti-Air": "대공",
    "Anti-Ship": "대함",
    "Anti-Ground": "대지",
    "Air-to-Air": "공대공",
    "Air-to-Ground": "공대지",
    "Rounds": "발",
    "Max Range": "최대 사거리",
    "Min Range": "최소 사거리",
    "Lock": "락온",
    "Locked": "락온됨",
    "No Lock": "락온 없음",
    "Tracking": "추적 중",
    "Fire": "발사",
    "ECM Pod": "전자전 포드",
    "Machine Gun": "기관총",
    "Rotary Cannon": "회전포",
    "CAPACITOR": "축전기",

    // ========== Combat HUD ==========
    "FUEL": "연료",
    "THRUST": "추력",
    "COLLECTIVE": "콜렉티브",
    "SPEED": "속도",
    "ALT": "고도",
    "HDG": "방향",
    "Weapon safety lock Enabled": "무장 안전장치 활성화",
    "Weapon safety lock Disabled": "무장 안전장치 해제",
    "under pilot control": "조종사 직접 조종 중",
    "Turret under pilot control": "터렛 조종사 직접 조종 중",
    "PULL UP": "기수 올려",
    "STALL": "실속",
    "OVERSPEED": "초과속도",
    "LOW FUEL": "연료 부족",
    "BINGO FUEL": "빙고 연료",
    "EJECT": "사출",
    "GEAR": "랜딩기어",
    "FLAPS": "플랩",
    "BRAKE": "브레이크",
    "AUTOPILOT": "자동조종",
    "hold fire": "사격 중지",
    "engage at will": "자유 교전",
    "Turrets set to ": "터렛 모드: ",
    "CONNECTED": "연결됨",
    "Select": "선택",

    // ========== Kill Display / Score Messages ==========
    "Detected units +": "유닛 탐지 +",
    "Jamming radar +": "레이더 재밍 +",
    "Resupplied units +": "유닛 보급 +",
    "Repaired unit +": "유닛 수리 +",
    "Rescued pilots +": "조종사 구출 +",
    "Captured pilots +": "조종사 포로 +",
    "Captured location +": "거점 점령 +",

    // ========== Airbase ==========
    "Airbase": "공군기지",
    "Carrier": "항공모함",
    "Highway Strip": "고속도로 활주로",
    "Airfield": "비행장",
    "Helipad": "헬기장",
    "Runway": "활주로",
    "Taxiway": "유도로",
    "Hangar": "격납고",
    "Capturing": "점령 중",
    "Defending": "방어 중",

    // ========== Kill / Score ==========
    "KILL": "격추",
    "DESTROYED": "파괴",
    "DAMAGED": "손상",
    "ASSIST": "어시스트",
    "TEAMKILL": "팀킬",
    "CRASHED": "추락",
    "EJECTED": "사출",
    "DEAD": "전사",
    "ALIVE": "생존",
    "Score": "점수",
    "SCORE": "점수",
    "Kills": "격추",
    "Deaths": "전사",
    "Assists": "어시스트",
    "Damage Dealt": "가한 피해",
    "Damage Taken": "받은 피해",
    "Player": "플레이어",
    "Team": "팀",

    // ========== Settings Categories ==========
    "Graphics": "그래픽",
    "GRAPHICS": "그래픽",
    "Audio": "오디오",
    "AUDIO": "오디오",
    "Controls": "조작",
    "CONTROLS": "조작",
    "Gameplay": "게임플레이",
    "GAMEPLAY": "게임플레이",
    "HUD": "HUD",
    "General": "일반",
    "GENERAL": "일반",
    "Display": "디스플레이",
    "Video": "비디오",
    "Input": "입력",
    "INPUT": "입력",
    "Keybindings": "키 설정",
    "KEYBINDINGS": "키 설정",
    "Key Bindings": "키 설정",

    // ========== Graphics Settings ==========
    "Resolution": "해상도",
    "Fullscreen": "전체 화면",
    "Fullscreen Mode": "전체 화면 모드",
    "Windowed": "창 모드",
    "Borderless": "테두리 없는 창",
    "Borderless Fullscreen": "테두리 없는 전체화면",
    "V-Sync": "수직 동기화",
    "VSync": "수직 동기화",
    "Anti-Aliasing": "안티 앨리어싱",
    "Shadow Quality": "그림자 품질",
    "Shadows": "그림자",
    "Texture Quality": "텍스처 품질",
    "Render Distance": "렌더 거리",
    "Draw Distance": "그리기 거리",
    "View Distance": "시야 거리",
    "Quality": "품질",
    "Low": "낮음",
    "Medium": "보통",
    "High": "높음",
    "Ultra": "최고",
    "Very Low": "매우 낮음",
    "Very High": "매우 높음",
    "Off": "끄기",
    "On": "켜기",
    "Enabled": "활성화",
    "Disabled": "비활성화",
    "Bloom": "블룸",
    "Ambient Occlusion": "주변광 차폐",
    "Motion Blur": "모션 블러",
    "Depth of Field": "피사계 심도",
    "Post Processing": "후처리",
    "Brightness": "밝기",
    "Gamma": "감마",
    "Field of View": "시야각",
    "FOV": "시야각",
    "FPS Limit": "FPS 제한",
    "Frame Rate": "프레임률",
    "Render Scale": "렌더 스케일",
    "Render Resolution": "렌더 해상도",
    "Anisotropic Filtering": "이방성 필터링",
    "Cloud Quality": "구름 품질",
    "Water Quality": "수면 품질",
    "Particle Quality": "파티클 품질",
    "Terrain Quality": "지형 품질",
    "Object Detail": "오브젝트 디테일",
    "LOD Bias": "LOD 바이어스",
    "Volumetric Fog": "볼류메트릭 안개",
    "Screen Space Reflections": "화면 공간 반사",

    // ========== Audio Settings ==========
    "Master Volume": "전체 볼륨",
    "Master": "전체",
    "Music Volume": "음악 볼륨",
    "SFX Volume": "효과음 볼륨",
    "Music": "음악",
    "Sound": "사운드",
    "Volume": "볼륨",
    "Mute": "음소거",
    "Voice Volume": "음성 볼륨",
    "Engine Volume": "엔진 볼륨",
    "UI Volume": "UI 볼륨",
    "Ambient Volume": "환경음 볼륨",
    "Radio Volume": "무전 볼륨",
    "Warning Volume": "경고음 볼륨",
    "Text to Speech": "텍스트 음성 변환",
    "TTS": "TTS",
    "TTS Volume": "TTS 볼륨",

    // ========== Gameplay Settings ==========
    "Difficulty": "난이도",
    "Easy": "쉬움",
    "Normal": "보통",
    "Hard": "어려움",
    "Realistic": "현실적",
    "Arcade": "아케이드",
    "Simulation": "시뮬레이션",
    "Camera Inertia": "카메라 관성",
    "Cockpit Camera Inertia": "콕핏 카메라 관성",
    "Auto Level": "자동 수평",
    "Flight Assist": "비행 보조",
    "Mouse Sensitivity": "마우스 감도",
    "Invert Y Axis": "Y축 반전",
    "Invert X Axis": "X축 반전",
    "Unit Labels": "유닛 라벨",
    "Friendly Labels": "아군 라벨",
    "Enemy Labels": "적 라벨",
    "Unit System": "단위 체계",
    "Metric": "미터법",
    "Imperial": "야드파운드법",
    "Zoom on Boresight": "보어사이트 줌",
    "Padlock Target": "패드락 타겟",
    "Landing Camera": "착륙 카메라",
    "Radial Menu Control": "방사형 메뉴 조작",
    "Camera Auto NVG": "카메라 자동 야시경",
    "Hit Markers": "적중 마커",
    "Show Hit Markers": "적중 마커 표시",

    // ========== HUD Settings ==========
    "HUD Scale": "HUD 크기",
    "HUD Size": "HUD 크기",
    "HUD Text Size": "HUD 텍스트 크기",
    "Radar": "레이더",
    "Radar Size": "레이더 크기",
    "Compass": "나침반",
    "Altitude": "고도",
    "Radar Altitude": "레이더 고도",
    "Position": "위치",
    "Current": "현재",
    "State": "상태",
    "Speed": "속도",
    "Heading": "방향",
    "Throttle": "스로틀",
    "G-Force": "G-포스",
    "Ammo": "탄약",
    "Countermeasures": "대응책",
    "Flares": "플레어",
    "Chaff": "채프",
    "Warnings": "경고",
    "Missile Warning": "미사일 경고",
    "RWR": "레이더 경고 수신기",
    "Crosshair": "조준선",
    "Lead Indicator": "리드 표시기",
    "Lag Pip": "지연 표시기",
    "Target Box": "목표 표시",
    "Target Info": "목표 정보",
    "Kill Feed": "킬 피드",
    "Show Kill Feed": "킬 피드 표시",
    "HUD Color": "HUD 색상",
    "Friendly Color": "아군 색상",
    "Enemy Color": "적 색상",
    "Range Circle": "사거리 원",
    "Tac Screen IR": "전술 화면 적외선",

    // ========== Kill Feed Detail Labels ==========
    "Kill Feed Munition": "킬 피드 탄약",
    "Kill Feed Aircraft": "킬 피드 항공기",
    "Kill Feed Vehicle": "킬 피드 차량",
    "Kill Feed Building": "킬 피드 건물",
    "Kill Feed Ship": "킬 피드 함선",
    "Kill Feed Min Value": "킬 피드 최소 값",
    "Kill Feed Lines": "킬 피드 줄 수",

    // ========== Map / Objectives ==========
    "Map": "맵",
    "MAP": "맵",
    "Objective": "목표",
    "Objectives": "목표",
    "OBJECTIVES": "목표",
    "Victory": "승리",
    "VICTORY": "승리",
    "Defeat": "패배",
    "DEFEAT": "패배",
    "Draw": "무승부",
    "Time": "시간",
    "Time Remaining": "남은 시간",
    "Duration": "지속 시간",
    "Tickets": "티켓",
    "Capture": "점령",
    "Defend": "방어",
    "Attack": "공격",
    "Destroy": "파괴",
    "Escort": "호위",
    "Patrol": "순찰",
    "Recon": "정찰",
    "Supply": "보급",
    "Reinforce": "증원",
    "Retreat": "후퇴",

    // ========== Units ==========
    "Fighter": "전투기",
    "Bomber": "폭격기",
    "Attacker": "공격기",
    "Transport": "수송기",
    "Helicopter": "헬리콥터",
    "Tank": "전차",
    "APC": "장갑차",
    "SAM": "대공 미사일",
    "AA": "대공포",
    "Artillery": "포병",
    "Infantry": "보병",
    "Ship": "함선",
    "Destroyer": "구축함",
    "Cruiser": "순양함",
    "Submarine": "잠수함",
    "Frigate": "호위함",
    "Corvette": "초계함",
    "Battleship": "전함",
    "Friendly": "아군",
    "Enemy": "적",
    "Neutral": "중립",
    "Unknown": "미확인",
    "Allied": "아군",
    "Hostile": "적대",
    "Bogey": "미식별",
    "Convoy": "호송대",

    // ========== Weather ==========
    "Clear": "맑음",
    "Cloudy": "흐림",
    "Overcast": "완전 흐림",
    "Rain": "비",
    "Storm": "폭풍",
    "Snow": "눈",
    "Fog": "안개",
    "Weather": "날씨",
    "Day": "낮",
    "Night": "밤",
    "Dawn": "새벽",
    "Dusk": "황혼",
    "Time of Day": "시간대",
    "Sunrise": "일출",
    "Sunset": "일몰",
    "Noon": "정오",
    "Midnight": "자정",

    // ========== Misc UI ==========
    "Loading": "로딩 중",
    "Loading...": "로딩 중...",
    "Initializing Mission": "미션 초기화 중",
    "Please wait": "잠시 기다려주세요",
    "Please wait...": "잠시 기다려주세요...",
    "Warning": "경고",
    "Error": "오류",
    "Information": "정보",
    "Are you sure?": "확실합니까?",
    "Version": "버전",
    "Statistics": "통계",
    "Options": "옵션",
    "OPTIONS": "옵션",
    "Credits": "크레딧",
    "CREDITS": "크레딧",
    "Default": "기본값",
    "Reset": "초기화",
    "RESET": "초기화",
    "Reset to Default": "기본값으로 초기화",
    "Reset to Defaults": "기본값으로 초기화",
    "None": "없음",
    "Empty": "비어있음",
    "Name": "이름",
    "Description": "설명",
    "Type": "유형",
    "Status": "상태",
    "Health": "체력",
    "Armor": "장갑",
    "Select": "선택",
    "Deselect": "선택 해제",
    "Previous": "이전",
    "Next": "다음",
    "Random": "랜덤",

    // ========== Controls Hints ==========
    "Throttle Up": "스로틀 증가",
    "Throttle Down": "스로틀 감소",
    "Pitch Up": "기수 올림",
    "Pitch Down": "기수 내림",
    "Roll Left": "좌회전",
    "Roll Right": "우회전",
    "Yaw Left": "좌 러더",
    "Yaw Right": "우 러더",
    "Fire Weapon": "무기 발사",
    "Switch Weapon": "무기 변경",
    "Next Weapon": "다음 무기",
    "Previous Weapon": "이전 무기",
    "Toggle Gear": "랜딩 기어",
    "Toggle Flaps": "플랩",
    "Eject": "사출",
    "Brake": "브레이크",
    "Zoom In": "확대",
    "Zoom Out": "축소",
    "Free Look": "자유 시점",
    "Look Behind": "후방 시점",
    "Pause": "일시정지",
    "Map View": "맵 보기",
    "Cockpit View": "콕핏 시점",
    "External View": "외부 시점",
    "Chase View": "추적 시점",
    "Camera View": "카메라 시점",
    "Cycle Camera": "카메라 전환",
    "Toggle HUD": "HUD 토글",
    "Toggle Map": "맵 토글",
    "Toggle Radar": "레이더 토글",
    "Countermeasure": "대응 수단",
    "Drop Flares": "플레어 발사",
    "Drop Chaff": "채프 발사",
    "Weapon Safety": "무장 안전장치",
    "Look At Enemy Aircraft": "적 항공기 보기",
    "Jump to Enemy Aircraft": "적 항공기로 이동",
    "Look At Target": "표적 보기",
    "Custom Axis 1": "사용자 지정 축 1",
    "Custom Axis 1 Up": "사용자 지정 축 1 위",
    "Custom Axis 1 Down": "사용자 지정 축 1 아래",
    "Target Select": "표적 선택",
    "Target Cancel": "표적 취소",
    "Open Weapon Wheel": "무기 휠 열기",
    "Submit Chat": "채팅 전송",
    "Cancel Chat": "채팅 취소",
    "Focus Unit": "유닛 포커스",
    "Delete Unit": "유닛 삭제",
    "Toggle mission debug menu": "미션 디버그 메뉴 토글",
    "Toggle debug graphs": "디버그 그래프 토글",
    "Toggle performance numbers": "성능 수치 토글",

    // ========== Dialog / Messages ==========
    "Return to Main Menu": "메인 메뉴로 돌아가기",
    "Return to Main Menu?": "메인 메뉴로 돌아가시겠습니까?",
    "Quit to Desktop": "데스크탑으로 종료",
    "Quit to Desktop?": "데스크탑으로 종료하시겠습니까?",
    "Spectating": "관전 중",
    "You were killed by": "에게 격추당했습니다:",
    "You crashed": "추락했습니다",
    "You ejected": "사출했습니다",
    "ended the game": "게임을 종료했습니다",
    "was repaired": "수리되었습니다",
    "joined the game": "게임에 참가했습니다",
    "kicked you from the game": "당신을 추방했습니다",

    // ========== Map Locations ==========
    // Airbase/location names kept in English
    "Airport": "공항",
    "Port": "항구",
    "Factory": "공장",
    "Radar Station": "레이더 기지",
    "Command Center": "사령부",
    "Supply Depot": "보급 기지",
    "Anti-Air Battery": "대공포 진지",
    "SAM Site": "대공 미사일 진지",
    "Bridge": "다리",
    "City": "도시",
    "Town": "마을",
    "Village": "마을",
    "Base": "기지",
    "Depot": "보급소",
    "Dock": "부두",
    "Oil Rig": "석유 시추 시설",
    "Power Plant": "발전소",
    "Refinery": "정유소",
    "Bunker": "벙커",
    "Tower": "탑",
    "Outpost": "전초 기지",
    "HQ": "사령부",

    // ========== Weapon Details ==========
    "IR": "적외선",
    "ARH": "능동 레이더",
    "SARH": "반능동 레이더",
    "TV": "TV",
    "HEAT": "HEAT",
    "HE": "고폭탄",
    "AP": "철갑탄",
    "APFSDS": "날개안정분리철갑탄",
    "Proximity": "근접 신관",
    "Impact": "접촉 신관",
    "Cluster": "집속탄",
    "Incendiary": "소이탄",
    "Fragmentation": "파편탄",
    "Shaped Charge": "성형작약",
    "Warhead": "탄두",
    "Propulsion": "추진",
    "Motor": "모터",
    "Booster": "부스터",
    "Sustainer": "서스테이너",
    "Terminal": "종말단계",
    "Midcourse": "중간단계",

    // ========== Game Messages ==========
    "Mission Complete": "미션 완료",
    "Mission Failed": "미션 실패",
    "Mission Complete!": "미션 완료!",
    "Mission Failed!": "미션 실패!",
    "MISSION COMPLETE": "미션 완료",
    "MISSION FAILED": "미션 실패",
    "New aircraft unlocked!": "새 항공기 해금!",
    "Nuclear weapons available": "핵무기 사용 가능",
    "Enemy aircraft carrier spotted": "적 항공모함 발견",
    "Friendly aircraft carrier under attack": "아군 항공모함 공격받는 중",
    "All enemy factories destroyed": "적 공장 전부 파괴",
    "All enemy airbases destroyed": "적 공군기지 전부 파괴",
    "has been captured by": "에 의해 점령됨",

    // ========== Hints/Tips Section Headers ==========
    "Did you know?": "알고 계셨나요?",
    "DID YOU KNOW?": "알고 계셨나요?",
    "Tip": "팁",
    "TIP": "팁",
    "Hint": "힌트",
    "HINT": "힌트",
    "Tips & Hints": "팁 & 힌트",

    // ========== Server Browser / Lobby ==========
    "Filters": "필터",
    "Hide Full": "가득 찬 서버 숨김",
    "Hide Requires Password": "비밀번호 서버 숨김",
    "Mission Type": "미션 유형",
    "Server Type": "서버 유형",
    "Dedicated": "전용 서버",
    "Hosted": "호스트",
    "Max Distance (ping)": "최대 거리 (핑)",
    "Far": "멀리",
    "Global": "전 세계",
    "Host New Lobby": "새 로비 호스트",
    "Create New Lobby": "새 로비 생성",
    "Lobby Name": "로비 이름",
    "Lobby Type": "로비 유형",
    "Lobby Password": "로비 비밀번호",
    "Public": "공개",
    "Friends": "친구",
    "Private": "비공개",
    "<select a mission>": "<미션 선택>",
    "Max Players:": "최대 플레이어:",
    "Main Menu": "메인 메뉴",
    "Search...": "검색...",

    // ========== Faction Selection ==========
    "SELECT FACTION": "세력 선택",
    "Select Faction": "세력 선택",
    "SPECTATE": "관전",
    "QUIT MISSION": "미션 종료",
    "Quit Mission": "미션 종료",
    "Select Home Airbase...": "홈 기지 선택...",
    "Select Home Airbase": "홈 기지 선택",

    // ========== Map Screen ==========
    "MAP OPTIONS": "맵 옵션",
    "Map Options": "맵 옵션",
    "MARKERS": "마커",
    "OBJ": "목표",
    "TARGET": "대상",
    "JAMMING": "재밍",
    "LABELS": "라벨",
    "TOOLTIP": "툴팁",
    "HIDE": "숨김",
    "INFO": "정보",
    "AMMO": "탄약",
    "ORDERS": "명령",
    "ICONS": "아이콘",
    "TINY": "아주 작게",
    "SMALL": "작게",
    "MEDIUM": "보통",
    "LARGE": "크게",
    "PILOT": "조종사",
    "AIRBASE": "기지",
    "TARGET SELECTION": "대상 선택",
    "Target Selection": "대상 선택",
    "RESET FILTER": "필터 초기화",
    "FRIENDLY": "아군",
    "ENEMY": "적군",
    "AIR": "공중",
    "MSL": "미사일",
    "BLD": "건물",
    "SHP": "함선",
    "GND": "지상",
    "RDR": "레이더",
    "WARHEADS": "탄두",
    "WARHEADS :": "탄두 :",
    "SCORE": "점수",
    "SCORE :": "점수 :",
    "FUNDS": "자금",
    "FUNDS :": "자금 :",
    "FORCES": "전력",
    "AIRBASE NAME": "기지 이름",
    "AIRBASES": "공군기지",
    "Capture Airstrip": "비행장 점령",
    "Capture Airbase": "기지 점령",

    // ========== Mission Editor ==========
    "New Mission": "새 미션",
    "New": "새로 만들기",
    "Player Mode": "플레이어 모드",
    "Single player": "싱글플레이어",
    "Joinable Factions": "참가 가능 세력",
    "File exists": "파일 존재",
    "Roads": "도로",
    "Outcomes": "결과",
    "Units": "유닛",
    "Unique Name": "고유 이름",
    "Display Name": "표시 이름",
    "Hidden": "숨김",
    "Create New": "새로 만들기",
    "Add Existing": "기존 항목 추가",
    "New Outcome": "새 결과",
    "New Objective": "새 목표",
    "Faction Filter:": "세력 필터:",
    "Faction Filter": "세력 필터",
    "<no filter>": "<필터 없음>",

    // --- Objective Types ---
    "Start Objective": "목표 시작",
    "Stop Or Complete Objective": "목표 중지/완료",
    "Show Message": "메시지 표시",
    "Give Score": "점수 부여",
    "Spawn Unit": "유닛 생성",
    "Remove Unit": "유닛 제거",
    "End Game": "게임 종료",
    "Modify Airbase": "기지 수정",
    "Modify Environment": "환경 수정",
    "Modify Faction": "세력 수정",
    "Destroy Units": "유닛 파괴",
    "Reach Units": "유닛 도달",
    "Reach Waypoints": "웨이포인트 도달",
    "Wait Seconds": "시간 대기",
    "Capture Airbase": "기지 점령",
    "Dialogue Box": "대화 상자",
    "Complete Other Objective": "다른 목표 완료",
    "Spot Unit": "유닛 발견",
    "Crash Aircraft": "항공기 추락",
    "Successful Sortie": "출격 성공",

    // ========== Forces Panel ==========
    "PLAYERS": "플레이어",
    "RESERVES": "예비",
    "LOSSES": "손실",
    "VALUE": "가치",
    "MANPOWER": "병력",
    "Forces": "전력",

    // ========== Buy / Purchase Tooltip ==========
    "Funds:": "자금:",
    "Funds :": "자금 :",
    "Remain:": "잔여:",
    "Remain :": "잔여 :",
    "Remaining:": "잔여:",
    "Remaining": "잔여",

    // ========== Donate Dialog ==========
    "DONATE TO THE WAR EFFORT": "전쟁 기여",
    "Donate to the War Effort": "전쟁 기여",
    "Contribute funds or vehicles to the war effort": "자금이나 차량을 전쟁에 기여합니다",
    "Share funds with Faction :": "세력과 자금 공유 :",
    "Share funds with Faction:": "세력과 자금 공유:",
    "Share funds with Faction": "세력과 자금 공유",
    "Amount": "금액",
    "Amount :": "금액 :",
    "Amount:": "금액:",
    "Current funds:": "현재 자금:",
    "Current funds :": "현재 자금 :",
    "Current funds": "현재 자금",
    "Total value:": "총 가치:",
    "Total value :": "총 가치 :",
    "Total value": "총 가치",
    "Remaining funds:": "잔여 자금:",
    "Remaining funds :": "잔여 자금 :",
    "Remaining funds": "잔여 자금",
    "CANCEL": "취소",
    "CONFIRM": "확인",

    // --- Donate Unit Types ---
    "Tank Platoon": "전차 소대",
    "Mechanized Company Group": "기계화 중대 전투단",
    "Armoured Company Group": "기갑 중대 전투단",
    "Combined Arms Company": "제병합동 중대",

    // ========== Pause Menu ==========
    "RESUME MISSION": "미션 재개",
    "Resume Mission": "미션 재개",
    "HIDE UI": "UI 숨기기",
    "Hide UI": "UI 숨기기",
    "RESTART MISSION": "미션 재시작",
    "Restart Mission": "미션 재시작",

    // ========== Mission Editor (additional) ==========
    "Other Unit": "기타 유닛",
    "Other Units": "기타 유닛",
    "OTHER UNIT": "기타 유닛",
    "Scenery": "배경물",
    "SCENERY": "배경물",
    "Air Base": "공군기지",
    "AIR BASE": "공군기지",
    "Airbases": "공군기지",
    "Air base": "공군기지",
    "Ground Unit": "지상 유닛",
    "Ground Units": "지상 유닛",
    "Naval Unit": "해상 유닛",
    "Naval Units": "해상 유닛",
    "Air Unit": "항공 유닛",
    "Air Units": "항공 유닛",

    // ========== Controls Settings ==========
    "BINDING SETTINGS": "바인딩 설정",
    "Binding Settings": "바인딩 설정",
    "Open Control Bindings Menu": "조작 바인딩 메뉴 열기",
    "Use Virtual Joystick (Mouse Flight Controls)": "가상 조이스틱 사용 (마우스 비행 조작)",
    "Invert Virtual Joystick Pitch": "가상 조이스틱 피치 반전",
    "Invert Pitch for View Controls": "시점 조작 피치 반전",
    "Use Throttle Axis Negative Region": "스로틀 축 음수 영역 사용",
    "Use Throttle Relative Axis": "스로틀 상대 축 사용",
    "Invert Throttle Control when used as Collective": "콜렉티브 사용 시 스로틀 반전",
    "Use TrackIR inputs for cockpit camera": "콕핏 카메라에 TrackIR 입력 사용",
    "Allow Controller Menu Navigation": "컨트롤러 메뉴 내비게이션 허용",
    "Weapon Safety Lock while Map Maximized": "맵 확대 시 무장 안전장치",
    "Virtual Joystick Sensitivity": "가상 조이스틱 감도",
    "Virtual Joystick Centering Force": "가상 조이스틱 센터링 힘",
    "View Motion Sensitivity": "시점 이동 감도",
    "View Smoothing": "시점 스무딩",
    "Button Hold Delay": "버튼 홀드 딜레이",
    "Button Click Delay": "버튼 클릭 딜레이",

    // ========== Gameplay Settings Detail ==========
    "UNIT SYTEM": "단위 체계",
    "UNIT SYSTEM": "단위 체계",
    "Unit System": "단위 체계",
    "Cockpit camera inertia": "콕핏 카메라 관성",
    "Cockpit Field of View": "콕핏 시야각",
    "External Field of View": "외부 시야각",
    "Zoom in on Boresight Targets": "보어사이트 타겟 줌",
    "Target Padlock": "타겟 패드락",
    "TacScreen always IR": "전술 화면 항상 적외선",
    "Show HitMarkers": "적중 마커 표시",
    "Automatic camera NVG": "자동 카메라 야시경",
    "Radial Menu": "방사형 메뉴",
    "VTOL": "VTOL",
    "Axis": "축",
    "Mouse": "마우스",
    "Buttons": "버튼",
    "KILL FEED OPTIONS": "킬 피드 옵션",
    "Kill Feed Options": "킬 피드 옵션",
    "Number of Lines": "줄 수",
    "Minimum Value": "최소 값",
    "Munitions": "탄약",
    "Building": "건물",

    // ========== Key Bindings UI ==========
    "Done": "완료",
    "Restore Defaults": "기본값 복원",
    "Controller:": "컨트롤러:",
    "Assigned Controllers:": "할당된 컨트롤러:",
    "Remove": "제거",
    "Calibrate": "보정",
    "Assign Controller": "컨트롤러 할당",
    "Categories:": "카테고리:",
    "Game": "게임",
    "Debug": "디버그",
    "Actions": "동작",
    "Keyboard": "키보드",
    "Controller": "컨트롤러",

    // --- Key Bindings: Game Actions ---
    "Increase FoV": "FoV 증가",
    "Decrease FoV": "FoV 감소",
    "Move Longitudinal": "종방향 이동",
    "Move Forward": "전진",
    "Move Backward": "후진",
    "Move Lateral": "횡방향 이동",
    "Move Right": "우측 이동",
    "Move Left": "좌측 이동",
    "Move Vertical": "수직 이동",
    "Move Up": "상승",
    "Move Down": "하강",
    "Camera Jump": "카메라 점프",
    "Spectate Previous Aircraft": "이전 항공기 관전",
    "Spectate Next Aircraft": "다음 항공기 관전",
    "Change Spectate Faction": "관전 세력 변경",
    "Cycle Look At": "주시 대상 전환",
    "Toggle Slow Motion": "슬로우 모션 토글",
    "Open Chat": "채팅 열기",
    "Move Map Horizontal": "맵 횡이동",
    "Move Map Right": "맵 우측 이동",
    "Move Map Left": "맵 좌측 이동",
    "Move Map Vertical": "맵 종이동",
    "Move Map Up": "맵 상단 이동",
    "Move Map Down": "맵 하단 이동",
    "Radial Menu Horizontal": "방사형 메뉴 횡방향",
    "Radial Menu Right": "방사형 메뉴 우측",
    "Radial Menu Left": "방사형 메뉴 좌측",
    "Radial Menu Vertical": "방사형 메뉴 종방향",
    "Radial Menu Up": "방사형 메뉴 상단",
    "Radial Menu Down": "방사형 메뉴 하단",

    // --- Key Bindings: Camera Actions ---
    "Center View": "시점 중앙",
    "Switch View": "시점 전환",
    "Tilt View": "시점 기울기",
    "Tilt Up": "위로 기울기",
    "Tilt Down": "아래로 기울기",
    "Pan View": "시점 패닝",
    "Pan Right": "우측 패닝",
    "Pan Left": "좌측 패닝",
    "Zoom View": "시점 줌",
    "Look Up": "위 보기",
    "Look Down": "아래 보기",
    "Look Left": "좌측 보기",
    "Look Right": "우측 보기",

    // --- Key Bindings: Combat Actions ---
    "Link Guns": "기관포 연동",
    "Toggle Turret Control": "터렛 조작 토글",
    "Next Countermeasure": "다음 대응 수단",
    "Open Radial Menu": "방사형 메뉴 열기",
    "Toggle Engine": "엔진 토글",
    "Toggle Flight Assist": "비행 보조 토글",
    "Toggle Night Vision": "야시경 토글",
    "Toggle Navigation Lights": "항법등 토글",
    "Axis Modifier": "축 수정자",

    // --- Key Bindings: Flight Controls ---
    "Flight Controls": "비행 조작",
    "Camera Controls": "카메라 조작",
    "Pitch Axis": "피치 축",
    "Roll Axis": "롤 축",
    "Yaw Axis": "요 축",
    "Throttle Axis": "스로틀 축",
    "Increase Throttle": "스로틀 증가",
    "Decrease Throttle": "스로틀 감소",
    "Brake Axis": "브레이크 축",
    "Apply Brakes": "브레이크 적용",
    "Brake Axis -": "브레이크 축 -",

    // ========== Chat Settings ==========
    "CHAT SETTINGS": "채팅 설정",
    "Chat Settings": "채팅 설정",
    "Chat Enabled": "채팅 활성화",
    "Profanity filter": "욕설 필터",
    "Profanity Filter": "욕설 필터",
    "Text To Speech Enabled": "TTS 활성화",
    "Text To Speech Speed": "TTS 속도",
    "Text To Speech Volume": "TTS 볼륨",
    "Test TTS Speed": "TTS 속도 테스트",

    // ========== HUD Settings Detail ==========
    "COMMON SETTINGS": "공통 설정",
    "Common Settings": "공통 설정",
    "HMD Text Size": "HMD 텍스트 크기",
    "Overlay Text Size": "오버레이 텍스트 크기",
    "Unit Icon Size": "유닛 아이콘 크기",
    "HUD SETTINGS": "HUD 설정",
    "HMD SETTINGS": "HMD 설정",
    "Time displayed on HUD": "HUD 시간 표시",
    "Local": "현지",
    "Gun aiming pip type :": "기관포 조준점 유형 :",
    "Gun aiming pip type:": "기관포 조준점 유형:",
    "Lead": "리드",
    "Fuel and Throttle gauges :": "연료 및 스로틀 게이지 :",
    "Fuel and Throttle gauges:": "연료 및 스로틀 게이지:",
    "Show": "표시",
    "Side panels position": "사이드 패널 위치",
    "Top panel position": "상단 패널 위치",
    "Distance to hide HMD": "HMD 숨김 거리",

    // ========== Graphics Settings Detail ==========
    "TEXTURE QUALITY": "텍스처 품질",
    "SHADOWS QUALITY": "그림자 품질",
    "VARIOUS OPTIONS": "기타 옵션",
    "Various Options": "기타 옵션",
    "Windowed Display": "창 모드 표시",
    "Clouds Detail": "구름 디테일",
    "Cinematic Mode": "시네마틱 모드",
    "Debug Visualizations": "디버그 시각화",

    // ========== Early Access / Version ==========
    "Early Access Version": "얼리 액세스 버전",
    "Early Access": "얼리 액세스",

    // ========== Did You Know? Title ==========
    "Did you know?": "알고 계셨나요?",

    // ========== Encyclopedia - Aircraft Descriptions ==========
    "Designed for counter insurgency operations and low-intensity battlefields, the CI-22 Cricket features robust landing gear and short takeoff and landing capability, allowing it to operate from unprepared fields. While lacking in speed and survivability, the CI-22 possesses remarkable agility and the ability to mount an array of weapon types": "대반란 작전 및 저강도 전장을 위해 설계된 CI-22 크리켓은 견고한 착륙 장치와 단거리 이착륙 능력을 갖추고 있어 비포장 활주로에서도 운용이 가능합니다. 속도와 생존성은 부족하지만, CI-22는 뛰어난 기동성과 다양한 무장 장착 능력을 보유하고 있습니다",
    "An advanced jet trainer which is well suited for light combat duty, the T/A-30 is highly maneuverable at low to medium speeds and possesses forgiving flight characteristics. Particularly adept at low-altitude strike missions, the Compass features redundant control surfaces and twin engines to improve survivability.": "경전투 임무에 적합한 고급 제트 훈련기인 T/A-30은 저속 및 중속에서 높은 기동성을 자랑하며 관대한 비행 특성을 갖추고 있습니다. 특히 저고도 타격 임무에 능숙한 컴퍼스는 생존성 향상을 위한 이중 조종면과 쌍발 엔진을 탑재하고 있습니다.",
    "Designed for a PALA fast vertical lift program in the 2050s, the UH-90 was conceptualized as a medium-sized compound utility helicopter, but has since been fitted with numerous weapon stations allowing it to occupy a gunship role. Featuring a coaxial rigid rotor system and two reversible turbine-electric ducted fans in pusher configuration, the Ibis can rapidly reach high cruising speeds before decelerating to a vertical landing in less than 30 seconds.": "2050년대 PALA의 고속 수직 이착륙 프로그램을 위해 설계된 UH-90은 중형 복합 다용도 헬리콥터로 구상되었으나, 이후 다수의 무장 거치대가 추가되어 건십 역할도 수행할 수 있게 되었습니다. 동축 강체 로터 시스템과 추력식 배치의 가역 터빈-전기 덕트팬 2기를 갖춘 아이비스는 고속 순항에 빠르게 도달한 후 30초 이내에 감속하여 수직 착륙이 가능합니다.",
    "The SAH-46 Chicane retains a traditional attack helicopter configuation while incorporating upgrades that keep it a formidable presence on the battlefield of the late 21st Century. Cutting edge stealth technology allows the Chicane to conduct pop-up attacks from behind terrain and disappear from radar without a trace.": "SAH-46 시케인은 전통적인 공격 헬리콥터 형상을 유지하면서도 21세기 후반 전장에서 강력한 존재감을 발휘할 수 있는 업그레이드를 통합하고 있습니다. 최첨단 스텔스 기술을 통해 시케인은 지형 뒤에서 팝업 공격을 수행하고 흔적 없이 레이더에서 사라질 수 있습니다.",
    "The Brawler is a reliable and rugged platform built to carry large quantities of precision weapons. Advanced propfan engines combine endurance with respectable speed, while redundant control surfaces, isolated engines, and heavy cockpit armor provide excellent survivability. The A-19 is in its element when attacking convoys of vehicles, distributed short-range air defenses, or vessels operating in coastal waters.": "브롤러는 대량의 정밀 무장을 탑재하도록 제작된 견고하고 신뢰할 수 있는 플랫폼입니다. 첨단 프롭팬 엔진은 지구력과 상당한 속도를 겸비하며, 이중 조종면, 격리된 엔진, 두꺼운 조종석 장갑이 뛰어난 생존성을 제공합니다. A-19는 차량 행렬, 분산 배치된 단거리 방공 체계, 또는 연안에서 활동하는 함정을 공격할 때 최고의 성능을 발휘합니다.",
    "The FS-12 Revoker is built for agility above all else, capable of extreme maneuvers at almost any speed. Internal weapon bays help reduce drag, allowing supersonic speeds even at low altitudes and with heavy payloads": "FS-12 리보커는 기동성을 최우선으로 설계되어 거의 모든 속도에서 극한 기동이 가능합니다. 내부 무장창은 항력을 줄여 저고도와 중무장 상태에서도 초음속 비행이 가능합니다",
    "A compact and advanced multirole fighter, the Vortex is capable of operating vertically from small carriers and remaining undetected thanks to outstanding stealth characteristics. While fast, agile, and stealthy when lightly loaded, these characteristics can suffer when carrying a heavy payload of weapons.": "소형 첨단 다목적 전투기인 보텍스는 소형 항공모함에서 수직 이착륙이 가능하며, 뛰어난 스텔스 특성으로 탐지를 회피할 수 있습니다. 경량 탑재 시 빠르고 기동성이 뛰어나며 스텔스 성능이 우수하지만, 중무장 시에는 이러한 특성이 저하될 수 있습니다.",
    "Combining vertical lift capability with a 20 ton cargo capacity, this large quad tiltwing can deliver crucial supplies to forward positions or serve as a versatile gunship. Its 4 proprotors are linked by internal driveshafts, allowing the Tarantula to continue flying after absorbing significant damage.": "수직 이착륙 능력과 20톤의 화물 적재 능력을 겸비한 이 대형 쿼드 틸트윙은 전진 기지에 중요 보급품을 전달하거나 다목적 건십으로 활용될 수 있습니다. 4개의 프로프로터는 내부 구동축으로 연결되어, 타란튤라는 상당한 피해를 흡수한 후에도 비행을 계속할 수 있습니다.",
    "A large, carrier capable, twin engine multirole fighter, the Ifrit is equally suited to air superiority and ground attack missions. It features excellent thrust and maneuverability alongside reduced radar signature and powerful sensors. Two internal weapon bays can conceal up to 6 missiles or bombs.": "대형 쌍발 엔진 함재 다목적 전투기인 이프리트는 제공권 확보와 대지 공격 임무 모두에 적합합니다. 뛰어난 추력과 기동성, 감소된 레이더 반사 면적, 강력한 센서를 갖추고 있습니다. 2개의 내부 무장창에는 최대 6발의 미사일 또는 폭탄을 은닉할 수 있습니다.",
    "The EW-25 is a short take-off, vertical landing (STOVL) support aircraft with a variety of powerful electronic warfare systems. Able to triangulate radar positions, jam enemy radar installations, suppress air defences, and even shoot down missiles with a high energy laser, a single Medusa can easily turn the tide of a battle.": "EW-25는 다양한 강력한 전자전 체계를 갖춘 단거리 이륙·수직 착륙(STOVL) 지원 항공기입니다. 레이더 위치 삼각 측량, 적 레이더 시설 교란, 방공망 제압, 고에너지 레이저를 이용한 미사일 요격까지 가능하며, 메두사 한 대가 전투의 판도를 뒤집을 수 있습니다.",
    "Featuring powerful engines, a stealthy silhouette, and 4 large internal weapon bays, the SFB-81 Darkreach is a formidable bomber capable of deploying both conventional and nuclear weapons. Its blended wing design allows the Darkreach to conduct operations in a variety of flight regimes, from low-altitude penetrating strikes to standoff strategic bombardment.": "강력한 엔진, 스텔스 실루엣, 4개의 대형 내부 무장창을 갖춘 SFB-81 다크리치는 재래식 및 핵 무기를 모두 운용할 수 있는 강력한 폭격기입니다. 혼합익 설계를 통해 다크리치는 저고도 침투 타격부터 원거리 전략 폭격까지 다양한 비행 영역에서 작전을 수행할 수 있습니다.",

    // ========== Encyclopedia - Ship Descriptions ==========
    "An amphibious assault ship which can support rotary wing and V/STOL aircraft operations. It has a well deck from which it can launch landing craft, and it can perform shore bombardment with its 76mm cannon and dual-purpose 40mm point defence guns.": "회전익 및 V/STOL 항공기 작전을 지원할 수 있는 상륙 강습함입니다. 상륙정을 발진시킬 수 있는 웰독이 있으며, 76mm 함포와 이중 목적 40mm 근접 방어포로 함포 사격이 가능합니다.",
    "This compact warship is well equipped for defending coastal areas, armed with a 57mm cannon, 20mm point defense system, and battery of vertically launched RAM-45 missiles. A small landing pad at the stern allows it to serve as a mobile re-arming and refueling point for helicopters.": "연안 방어에 적합한 이 소형 전투함은 57mm 함포, 20mm 근접 방어 체계, 수직 발사 RAM-45 미사일을 장비하고 있습니다. 선미의 소형 착륙 패드를 통해 헬리콥터의 이동식 재무장 및 급유 거점으로 활용할 수 있습니다.",
    "This guided missile destroyer is armed with a battery of vertically launched cruise missiles and a 155mm railgun in its forward turret. Its powerful defensive armament of two MMR-S3 batteries, three R9 vertical launchers and four 30mm CIWS turrets, makes the Dynamo class a powerful warship, able to defend a fleet from any threat.": "이 유도 미사일 구축함은 수직 발사 순항 미사일과 전방 포탑의 155mm 레일건으로 무장하고 있습니다. 2기의 MMR-S3 발사대, 3기의 R9 수직 발사대, 4기의 30mm CIWS 포탑으로 구성된 강력한 방어 무장을 갖춘 다이나모급은 어떠한 위협으로부터도 함대를 방어할 수 있는 강력한 전투함입니다.",
    "The Hyperion class features a short take-off ramp and arrestor gear on its landing runway, and can accommodate a variety of aircraft types. Defended by two MMR-S3 batteries, one RAM-45 launcher, and two 30mm CIWS turrets, this fleet carrier is capable of countering most aerial threats.": "하이페리온급은 이륙용 스키점프 갑판과 착륙용 어레스팅 기어를 갖추고 있으며, 다양한 종류의 항공기를 수용할 수 있습니다. 2기의 MMR-S3 발사대, 1기의 RAM-45 발사대, 2기의 30mm CIWS 포탑으로 방어되어 대부분의 공중 위협에 대응할 수 있습니다.",
    "Designed for rapidly delivering vehicles from Annex class assault carriers to landing points, this fast hovercraft can carry up to 80 tons of cargo and is equipped with an IRM-S1 launcher and heavy machine gun for self defense.": "어넥스급 상륙 강습함에서 상륙 지점으로 차량을 신속히 수송하도록 설계된 이 고속 호버크래프트는 최대 80톤의 화물을 운반할 수 있으며, 자체 방어를 위한 IRM-S1 발사대와 중기관총을 장비하고 있습니다.",

    // ========== Encyclopedia - Building Descriptions ==========
    "Designed to supplement and eventually replace human sentries, the pillbox represents part of a networked perimeter monitoring system. The hardened structure houses a pair of autonomous 12.7mm machine gun turrets.": "인간 보초를 보완하고 궁극적으로 대체하도록 설계된 벙커는 네트워크화된 경계 감시 체계의 일부입니다. 강화된 구조물 내부에 2기의 자율 12.7mm 기관총 포탑이 설치되어 있습니다.",
    "Airbase traffic control tower": "비행장 관제탑",
    "Supplies fissile material for nuclear weapons. Having an enrichment plant ensures a steady supply of nuclear warheads.": "핵무기용 핵분열 물질을 공급합니다. 농축 시설을 보유하면 핵탄두를 안정적으로 공급받을 수 있습니다.",
    "A vehicle manufacturing facility, housing a production line and its associated machinery. Factory buildings supply a specific type of vehicle to a faction's inventory.": "생산 라인과 관련 기계를 갖춘 차량 제조 시설입니다. 공장 건물은 특정 유형의 차량을 진영의 보유 목록에 공급합니다.",
    "A low-footprint vehicle manufacturing facility, housing an entirely automated production chain. Lighting, heating, and floorspace requirements are only considered for the handful of quality assurance workers overseeing the facility. Factory buildings supply a specific type of vehicle to a faction's inventory.": "완전 자동화된 생산 체계를 갖춘 소규모 차량 제조 시설입니다. 조명, 난방 및 공간 요구 사항은 시설을 감독하는 소수의 품질 관리 인력만을 고려합니다. 공장 건물은 특정 유형의 차량을 진영의 보유 목록에 공급합니다.",
    "Hangar for storing medium-sized aircraft": "중형 항공기 격납고",
    "Takeoff point for VTOL aircraft": "VTOL 항공기 이착륙 지점",
    "Long-range sky scanning radar": "장거리 대공 탐색 레이더",
    "Synthetic fuel production unit capable of converting a large variety of organic feedstocks into fertilizer and combustible fuels.": "다양한 유기 원료를 비료와 연소 연료로 전환할 수 있는 합성 연료 생산 시설입니다.",
    "Refrigerated, in-ground bulk liquid gas storage. Thick concrete for insulation makes it difficult to damage with weapons fire.": "냉동식 지하 대용량 액화 가스 저장 시설입니다. 단열을 위한 두꺼운 콘크리트로 인해 무기 공격으로 파괴하기 어렵습니다.",
    "Protected parking area for aircraft, shielded from shrapnel": "파편으로부터 보호되는 항공기 주기장",
    "Reinforced hangar for storing small aircraft, resistant to bombs and missiles": "폭탄과 미사일에 내성이 있는 소형 항공기용 강화 격납고",
    "Vehicle deployment facility": "차량 배치 시설",
    "Reinforced bunker for storing ammunition and warheads. Can resupply units within 300m.": "탄약과 탄두를 저장하는 강화 벙커입니다. 300m 이내의 유닛을 재보급할 수 있습니다.",
    "A watch tower can be used to guard an area and maintain a military presence in conflict areas, like borders.": "감시탑은 국경과 같은 분쟁 지역에서 구역을 경비하고 군사적 존재를 유지하는 데 사용할 수 있습니다.",
    "Aviation fuel depot that can fill empty aircraft tanks within 300m.": "300m 이내의 항공기에 연료를 보급할 수 있는 항공 연료 저장소입니다.",
    "This manually aimed static air defense position is a simple and low-cost means of defending point targets from helicopters and other low-flying aircraft. Its small size and low profile make it difficult to spot from a distance.": "수동 조준 고정식 대공 진지로, 헬리콥터 및 저고도 항공기로부터 거점을 방어하는 간단하고 저렴한 수단입니다. 소형 규격과 낮은 윤곽으로 원거리에서 발견하기 어렵습니다.",
    "The IRM-S1 is a man-portable air defense system (MANPADS) effective at countering air threats within 5km. An infrared homing seeker allows the missile to lock onto any aerial target with a heat signature.": "IRM-S1은 5km 이내의 공중 위협에 효과적인 휴대용 방공 미사일 체계(MANPADS)입니다. 적외선 유도 탐색기를 통해 열원이 있는 모든 공중 목표물에 잠금할 수 있습니다.",

    // ========== Encyclopedia - Missile/Weapon Descriptions ==========
    "Optically guided 500kg bomb, ideal for attacking convoys and large buildings.": "광학 유도 500kg 폭탄으로, 차량 행렬 및 대형 건물 공격에 적합합니다.",
    "A small optically guided 125kg bomb, ideal for destroying vehicles and small buildings in low level attacks.": "소형 광학 유도 125kg 폭탄으로, 저고도 공격으로 차량 및 소형 건물을 파괴하는 데 적합합니다.",
    "Optically guided 250kg bomb capable of destroying heavily armored vehicles and small buildings.": "광학 유도 250kg 폭탄으로, 중장갑 차량 및 소형 건물을 파괴할 수 있습니다.",
    "Heavy thermobaric guided bomb capable of devastating soft targets over a wide area. Best used against buildings or lightly defended groups of vehicles.": "넓은 범위의 연성 목표물을 파괴할 수 있는 대형 열압력 유도 폭탄입니다. 건물이나 경방어 차량 집단에 가장 효과적입니다.",
    "This glide bomb deploys folding wings, giving it an extended range from altitude. Guided by an optical seeker during the terminal phase, the PAB-80LR features a small radar cross-section and no IR signature.": "접이식 날개를 전개하여 고도에서 연장된 사거리를 확보하는 활공 폭탄입니다. 종말 단계에서 광학 탐색기로 유도되며, PAB-80LR은 작은 레이더 반사 면적과 적외선 비방출 특성을 갖추고 있습니다.",
    "The Auger is a bunker busting gravity bomb with a precision guidance kit. It is capable of penetrating hardened structures before its large warhead detonates.": "오거는 정밀 유도 키트가 장착된 벙커 파괴용 자유 낙하 폭탄입니다. 강화 구조물을 관통한 후 대형 탄두가 기폭됩니다.",
    "Guided thermonuclear bomb, set to tactical yield. Detonates after a minimum time delay of 8 seconds, and when below 150m (500ft) altitude. For laydown delivery, it will deploy a parachute to allow the bomb to survive impact with the ground when dropped below 300m (1000ft).": "전술 위력으로 설정된 유도 열핵 폭탄입니다. 최소 8초의 지연 시간 후, 고도 150m(500ft) 이하에서 기폭됩니다. 저고도 투하 시 300m(1000ft) 이하에서 낙하산을 전개하여 지면 충격에서 폭탄을 보호합니다.",
    "Guided thermonuclear bomb, set to strategic yield. Detonates after a minimum time delay of 16 seconds, when below 500m (1650ft) altitude. Unless being lofted, level bombing should be carried out at a minimum of 1300m(4300ft).": "전략 위력으로 설정된 유도 열핵 폭탄입니다. 최소 16초의 지연 시간 후, 고도 500m(1650ft) 이하에서 기폭됩니다. 로프팅 투하가 아닌 경우, 수평 폭격은 최소 1300m(4300ft) 이상에서 수행해야 합니다.",
    "Medium-range heat seeking missile ideal for attacking fast and maneuverable aircraft": "고속 기동 항공기 공격에 적합한 중거리 적외선 추적 미사일",
    "Using a combination of inertial guidance and terminal radar homing, the Scythe can engage aerial targets at beyond visual range": "관성 유도와 종말 레이더 추적의 조합을 사용하여, 사이드는 가시 거리 밖의 공중 목표를 교전할 수 있습니다",
    "Short-range heat seeking missile ideal for attacking fast and maneuverable aircraft": "고속 기동 항공기 공격에 적합한 단거리 적외선 추적 미사일",
    "A missile using a ramjet for beyond visual range (BVR) engagement.": "가시 거리 밖(BVR) 교전을 위한 램제트 추진 미사일입니다.",
    "Effective against ground targets or slow-flying aircraft at ranges of up to 8km, the AGM-48 can maneuver erratically to make interception difficult.": "최대 8km 거리의 지상 목표 또는 저속 항공기에 효과적이며, AGM-48은 불규칙한 기동으로 요격을 어렵게 만듭니다.",
    "Designed specifically for anti-armor applications, this short range fire-and-forget missile is ideal for penetrating well protected tanks from any angle.": "대장갑 용도로 특별히 설계된 이 단거리 발사 후 망각 미사일은 어떤 각도에서든 방호력이 높은 전차를 관통하는 데 적합합니다.",
    "The AGM-68 is a large, optically guided missile capable of destroying structures and heavily armored vehicles. It follows an unpredictable trajectory to avoid interception.": "AGM-68은 구조물과 중장갑 차량을 파괴할 수 있는 대형 광학 유도 미사일입니다. 요격을 회피하기 위해 예측 불가능한 궤적을 따릅니다.",
    "Unguided air-to-air rocket with a 1.5kt nuclear warhead and a 12-second time delay fuse. Why is this still in the inventory?": "1.5kt 핵탄두와 12초 지연 신관을 갖춘 비유도 공대공 로켓입니다. 왜 아직 재고에 있는 거죠?",
    "This anti-radiation missile will lock on to radar emissions after launch, making it ideal for attacking SAM sites at beyond visual range.": "이 대레이더 미사일은 발사 후 레이더 전파에 잠금하여, 가시 거리 밖에서 SAM 진지를 공격하는 데 적합합니다.",
    "This anti-ship cruise missile can be launched vertically by the Dynamo class Destroyer, using sea-skimming technique and supersonic speeds to penetrate the enemy's air defense systems.": "다이나모급 구축함에서 수직 발사할 수 있는 이 대함 순항 미사일은 해면 밀착 비행과 초음속을 이용하여 적의 방공 체계를 돌파합니다.",
    "This anti-ship cruise missile can be launched from aircraft or vertically by the Dynamo class Destroyer, using sea-skimming technique and supersonic speeds to penetrate the enemy's air defense systems.": "항공기 또는 다이나모급 구축함에서 수직 발사할 수 있는 이 대함 순항 미사일은 해면 밀착 비행과 초음속을 이용하여 적의 방공 체계를 돌파합니다.",
    "This air launched anti-ship missile has a very low altitude cruise profile with a pop-up terminal attack mode designed to penetrate ship defenses.": "이 공중 발사 대함 미사일은 극저고도 순항 프로파일과 함정 방어를 돌파하기 위한 팝업 종말 공격 모드를 갖추고 있습니다.",
    "Long-range anti-surface missile employing a quasi-ballistic trajectory, allowing it to reach distant targets at supersonic speeds.": "준탄도 궤적을 이용하여 초음속으로 원거리 목표에 도달하는 장거리 대지/대함 미사일입니다.",
    "Flying at subsonic speeds along a terrain-hugging flight path, this cruise missile is difficult to detect and can overwhelm defenses in large numbers.": "지형 추적 비행 경로를 따라 아음속으로 비행하는 이 순항 미사일은 탐지하기 어려우며, 대량 운용 시 방어망을 압도할 수 있습니다.",
    "The ALND-4 (Air Launched Nuclear Deterrent) is a long range subsonic cruise missile carrying a tactical nuclear warhead.": "ALND-4(공중 발사 핵 억지)는 전술 핵탄두를 탑재한 장거리 아음속 순항 미사일입니다.",
    "Ground-launched anti-armor missile": "지상 발사 대장갑 미사일",
    "Short range 70mm rocket with a laser guidance package providing limited maneuverability. Launching aircraft must aim at the target and keep it selected to provide guidance.": "제한적 기동성을 제공하는 레이저 유도 장치를 갖춘 단거리 70mm 로켓입니다. 발사 항공기가 목표를 조준하고 선택 상태를 유지해야 유도가 가능합니다.",
    "Medium range 127mm rocket with a laser guidance package providing limited maneuverability. Launching aircraft must aim at the target and keep it selected to provide guidance.": "제한적 기동성을 제공하는 레이저 유도 장치를 갖춘 중거리 127mm 로켓입니다. 발사 항공기가 목표를 조준하고 선택 상태를 유지해야 유도가 가능합니다.",
    "Carried by air defense vehicles and light aircraft, this heat-seeking missile is effective against air targets at a range up to 5km": "방공 차량 및 경항공기가 탑재하는 이 적외선 추적 미사일은 최대 5km 거리의 공중 목표에 효과적입니다",
    "Vertically launched missile effective against aerial radar returns at a range up to 15km": "최대 15km 거리의 공중 레이더 반사체에 효과적인 수직 발사 미사일",
    "Long range ground launched semi-active radar homing missile": "장거리 지상 발사 반능동 레이더 유도 미사일",
    "A 3kg HE warhead housed in a fin-stabilised airframe. Uses canard control for terminal guidance that is provided by an electro-optical seeker head.": "핀 안정화 기체에 탑재된 3kg 고폭 탄두입니다. 전자 광학 탐색기가 제공하는 종말 유도를 위해 카나드 제어를 사용합니다.",
    "Optically guided 250kg bomb, fitted with range extension kit to allow it to glide over long distances.": "장거리 활공을 위한 사거리 연장 키트가 장착된 광학 유도 250kg 폭탄입니다.",
    "This 500kg long range glide bomb is meant for standoff attacks against large buildings, using optical sensor for terminal guidance.": "대형 건물에 대한 원거리 타격을 위한 500kg 장거리 활공 폭탄으로, 종말 유도에 광학 센서를 사용합니다.",
    "Compact and maneuverable short-range heat seeking missile, ideal for defensive anti-air use": "소형 고기동 단거리 적외선 추적 미사일로, 방어적 대공 용도에 적합합니다",
    "Long-range air-to-air missile using a ramjet sustainer motor for beyond visual range (BVR) engagements. The AAM-36 takes approximately 20 seconds to reach a top speed of Mach 4.": "가시 거리 밖(BVR) 교전을 위한 램제트 유지 엔진 장거리 공대공 미사일입니다. AAM-36은 약 20초 만에 최대 마하 4에 도달합니다.",
    "Designed for long-range precision strikes against high value targets, this tactical ballistic missile leaves the atmosphere before reentering on a steep trajectory, exceeding Mach 4 on impact. The Piledriver is virtually impossible to intercept without long range missile defenses in the vicinity of the target.": "고가치 목표에 대한 장거리 정밀 타격용으로 설계된 이 전술 탄도 미사일은 대기권을 벗어난 후 급경사 궤적으로 재진입하며, 착탄 시 마하 4 이상의 속도에 도달합니다. 파일드라이버는 목표 인근에 장거리 미사일 방어 체계가 없으면 사실상 요격이 불가능합니다.",

    // ========== Encyclopedia - Vehicle Descriptions ==========
    "The LCV25 is a 4x4 all terrain vehicle, offered in AA or AT configurations, combining the agility of a light recon vehicle with the firepower of heavier fighting vehicles. It is air transportable, with 2 units fitting inside the cargo bay of a VL-49 Tarantula.": "LCV25는 대공 또는 대전차 구성으로 제공되는 4x4 전지형 차량으로, 경정찰 차량의 기동성과 중전투 차량의 화력을 겸비합니다. 항공 수송이 가능하며, VL-49 타란튤라의 화물칸에 2대가 탑재됩니다.",
    "Heavy duty tractor cab for hauling large trailer systems": "대형 트레일러 체계 견인용 대형 트랙터",
    "Tractor unit for hauling trailer systems": "트레일러 체계 견인용 트랙터",
    "Logistics vehicle with a loading system capable of handling a variety of tasks": "다양한 임무를 수행할 수 있는 적재 체계를 갖춘 군수 차량",
    "Support vehicle capable of rearming friendly units within 300m": "300m 이내의 아군 유닛을 재무장할 수 있는 지원 차량",
    "Airbase support vehicle capable of refueling aircraft parked within 300m": "300m 이내에 주기된 항공기에 급유할 수 있는 비행장 지원 차량",
    "A lightly armed and armored personnel carrier built on the Modular Support Vehicle chassis": "모듈형 지원 차량 섀시 기반의 경무장 장갑 병력 수송차",
    "Though lightly armed and armored, the LCV45 is a fast vehicle ideal for forward scouting": "경무장, 경장갑이지만 LCV45는 전방 정찰에 적합한 고속 차량입니다",
    "A Hexhound equipped with an automatic grenade launcher. The grenade launcher is able to rain indirect fire on datalink targets within 2km.": "자동 유탄 발사기를 장착한 헥스하운드입니다. 유탄 발사기는 2km 이내의 데이터링크 목표에 간접 사격이 가능합니다.",
    "The AFV6 is a fast, lightweight multipurpose armoured vehicle. This is the default variant, an armoured personnel carrier. The increased seating capacity allows it to capture locations faster than other variants.": "AFV6은 고속 경량 다목적 장갑 차량입니다. 기본형인 장갑 병력 수송 차량이며, 증가된 탑승 인원으로 다른 변형보다 거점 점령이 빠릅니다.",
    "The AFV6 is a fast, lightweight multipurpose armoured vehicle. This variant is an infantry fighting vehicle with a 25mm cannon.": "AFV6은 고속 경량 다목적 장갑 차량입니다. 이 변형은 25mm 기관포를 장착한 보병 전투 차량입니다.",
    "A Hexhound equipped with a four-shot IRM-S1 launcher. Its small profile makes it hard to detect, allowing it to ambush low flying air targets.": "4발의 IRM-S1 발사대를 장착한 헥스하운드입니다. 작은 윤곽으로 탐지가 어려워 저고도 항공 목표를 매복 공격할 수 있습니다.",
    "The AFV6 is a fast, lightweight multipurpose armoured vehicle. This is a short range air-defence variant, with a potent 20mm rotary cannon and an IRM-S1 launcher.": "AFV6은 고속 경량 다목적 장갑 차량입니다. 단거리 방공 변형으로, 강력한 20mm 회전식 기관포와 IRM-S1 발사대를 장착하고 있습니다.",
    "A small, remote-controlled, air-transportable combat engineering unit designed for light role forces. Combat engineering units are able to facilitate the repair and reconstruction of hangars, helipads and vehicle depots.": "경량 부대를 위해 설계된 소형 원격 조종 항공 수송 가능 공병 장비입니다. 공병 장비는 격납고, 헬기장, 차량 배치소의 수리 및 재건을 지원할 수 있습니다.",
    "The AFV6 is a fast, lightweight multipurpose armoured vehicle. This is an anti-armour variant, equipped with a large, long range multiple ATGM launcher. Internal stores of extra missiles reduce seating capacity substantially.": "AFV6은 고속 경량 다목적 장갑 차량입니다. 대장갑 변형으로, 대형 장거리 다연장 대전차 미사일 발사대를 장비하고 있습니다. 추가 미사일의 내부 적재로 탑승 인원이 크게 감소합니다.",
    "Command vehicle capable of distributing targets from a radar to individual SAM launchers in a battery": "레이더에서 방공 포대 내 개별 SAM 발사대로 표적을 분배할 수 있는 지휘 차량",
    "The AFV8 Armored Personnel Carrier is a fast troop transport with a roof mounted machine gun to counter low-flying aerial threats and soft ground targets": "AFV8 장갑 병력 수송차는 저고도 공중 위협과 연성 지상 목표를 제압하기 위한 상부 기관총을 장착한 고속 병력 수송 차량입니다",
    "This upfit for the AFV8 chassis features a 25mm cannon and anti-armor missile launcher, turning it into a fast infantry fighting vehicle.": "AFV8 섀시에 25mm 기관포와 대장갑 미사일 발사대를 장착하여 고속 보병 전투 차량으로 전환한 변형입니다.",
    "This transportable air defense missile launcher capable of engaging aerial targets within 15km. It can be deployed by a utility aircraft and obtains target info from a nearby radar.": "15km 이내의 공중 목표를 교전할 수 있는 이동식 방공 미사일 발사대입니다. 다용도 항공기로 배치 가능하며, 인근 레이더에서 표적 정보를 획득합니다.",
    "An armored personnel carrier upfit for the Linebreaker chassis, this troop transport is well protected with good off-road mobility": "라인브레이커 섀시의 장갑 병력 수송 변형으로, 우수한 방호력과 비포장 기동성을 갖춘 병력 수송 차량입니다",
    "Featuring 8 IR missile launchers, this air defense system is capable of intercepting missiles and aircraft at a range of up to 5km": "8기의 적외선 미사일 발사대를 갖춘 이 방공 체계는 최대 5km 거리의 미사일과 항공기를 요격할 수 있습니다",
    "This self-propelled anti-aircraft gun sports twin 30mm autocannons firing proximity-fused shells, capable of accurately striking fast-moving targets at ranges of over 4000m": "이 자주 대공포는 근접 신관 포탄을 발사하는 쌍열 30mm 자동포를 장비하여, 4000m 이상의 거리에서 고속 이동 목표를 정확히 타격할 수 있습니다",
    "Sporting a powerful autocannon and anti-armor missiles, the Linebreaker Infantry Fighting Vehicle is a versatile unit capable of engaging both air and ground threats": "강력한 자동포와 대장갑 미사일을 장비한 라인브레이커 보병 전투 차량은 공중 및 지상 위협 모두에 대응할 수 있는 다목적 유닛입니다",
    "Firing 57mm proximity fused explosive shells, the Anvil is capable of dealing devastating volleys against both air and land targets": "57mm 근접 신관 폭발탄을 발사하는 앤빌은 공중 및 지상 목표 모두에 파괴적인 일제 사격이 가능합니다",
    "This armored air defense vehicle combines off-road mobility with 12 short-range IR missiles capable of engaging low-flying aircraft": "이 장갑 방공 차량은 비포장 기동성과 저고도 항공기를 교전할 수 있는 12발의 단거리 적외선 미사일을 겸비합니다",
    "This trailer is equipped with a 20mm rotary gun to provide point defence against shells, missiles, bombs, and low flying aircraft.": "포탄, 미사일, 폭탄, 저고도 항공기에 대한 근접 방어를 위한 20mm 회전식 기관포를 장비한 트레일러입니다.",
    "While the Type 12 may be a legacy design, it still remains a formidable presence on the battlefield. It offers better protection per unit weight than its contemporaries, owing to its novel monocoque composite hull & turret that give the Type-12 its signature shape. Its armament consists of a 130mm cannon firing hypervelocity SABOT rounds and a turreted 12.7mm machine gun.": "Type 12는 구형 설계이지만 전장에서 여전히 강력한 존재입니다. 독특한 형상을 부여하는 모노코크 복합 차체 및 포탑 덕분에 동시대 전차보다 중량 대비 우수한 방호력을 제공합니다. 무장은 초고속 SABOT 탄을 발사하는 130mm 주포와 포탑 장착 12.7mm 기관총으로 구성됩니다.",
    "Long range air defense trailer capable of engaging aerial targets detected by nearby radar trucks": "인근 레이더 차량이 탐지한 공중 목표를 교전할 수 있는 장거리 방공 트레일러",
    "This formidable anti-air unit incorporates a radar capable of tracking multiple aerial targets at a range of up to 15km, and carries 16 vertical-launch missiles which can be fired in rapid succession": "이 강력한 대공 유닛은 최대 15km 거리에서 다수의 공중 목표를 추적할 수 있는 레이더를 내장하고, 연속 발사 가능한 16발의 수직 발사 미사일을 탑재합니다",
    "This transportable air defense radar unit can track multiple targets at ranges of up to 17km. It can be deployed by a utility aircraft and is able to provide target info to nearby SAM batteries.": "최대 17km 거리에서 다수의 목표를 추적할 수 있는 이동식 방공 레이더입니다. 다용도 항공기로 배치 가능하며, 인근 SAM 포대에 표적 정보를 제공할 수 있습니다.",
    "Long range air defense unit capable of engaging aerial targets detected by nearby radar trucks": "인근 레이더 차량이 탐지한 공중 목표를 교전할 수 있는 장거리 방공 유닛",
    "With a liberal application of armour and weapon modules, the latest iterations of the Spearhead are as protected as they are powerful. The combination of 130mm main gun and ATGM launcher allow it to hold its own against larger numbers of enemy armoured units, while the roof mounted 20kw pulse laser can protect the relatively thinner top armour against missiles. Its ever-growing list of capabilities has come with a diminished top speed and a total weight far exceeding its original design specifications.": "장갑과 무기 모듈을 과감히 적용한 스피어헤드의 최신 개량형은 방호력과 화력을 모두 갖추고 있습니다. 130mm 주포와 대전차 미사일 발사대의 조합으로 다수의 적 장갑 유닛에 대응할 수 있으며, 상부 장착 20kW 펄스 레이저가 상대적으로 얇은 상부 장갑을 미사일로부터 보호합니다. 계속 늘어나는 성능 목록의 대가로 최고 속도가 감소하고 총 중량이 원래 설계 사양을 크게 초과하게 되었습니다.",
    "A Laser Air Defence System capable of destroying small calibre aerial munitions.": "소구경 공중 탄약을 파괴할 수 있는 레이저 방공 체계입니다.",
    "Capable of tracking multiple aerial units at ranges of up to 100km (60m).": "최대 100km(60마일) 거리에서 다수의 공중 유닛을 추적할 수 있습니다.",
    "Modular Support Vehicle carrying a Laser Air Defence System capable of destroying small calibre aerial munitions.": "소구경 공중 탄약을 파괴할 수 있는 레이저 방공 체계를 탑재한 모듈형 지원 차량입니다.",
    "A Modular Support Vehicle equipped with a 20mm rotary gun to provide point defence against shells, missiles, bombs, and low flying aircraft.": "포탄, 미사일, 폭탄, 저고도 항공기에 대한 근접 방어를 위한 20mm 회전식 기관포를 장비한 모듈형 지원 차량입니다.",
    "Long range launcher armed with a pair of HE Piledrivers. Will deploy and fire automatically on known datalinked targets once the strategic escalation threshold is met.": "HE 파일드라이버 2발로 무장한 장거리 발사대입니다. 전략적 확전 임계점에 도달하면 알려진 데이터링크 표적에 자동 전개 및 발사합니다.",
    "Long range launcher armed with a pair of 20kt Nuclear Piledrivers. Will deploy and fire automatically on known datalinked targets once the strategic escalation threshold is met.": "20kt 핵 파일드라이버 2발로 무장한 장거리 발사대입니다. 전략적 확전 임계점에 도달하면 알려진 데이터링크 표적에 자동 전개 및 발사합니다.",

    // ========== Mission Editor - Buildings ==========
    "23mm AAA Emplacement": "23mm 대공포 진지",
    "Aircraft Revetment": "항공기 엄체호",
    "Control Tower": "관제탑",
    "Enrichment Plant": "농축 시설",
    "Guard Tower": "감시탑",
    "Hardened Aircraft Shelter": "강화 항공기 격납고",
    "IRM-S1 Emplacement": "IRM-S1 진지",
    "Large Factory": "대형 공장",
    "Medium Aircraft Hangar": "중형 항공기 격납고",
    "Munitions Bunker": "탄약 벙커",
    "Pillbox": "토치카",
    "Refinery Structure": "정유 시설",
    "Storage Tank": "저장 탱크",
    "Vehicle Depot": "차량 배치소",
    "Vertical Factory": "수직 공장",

    // ========== Mission Editor - Supply/Other ==========
    "Munitions Container": "탄약 컨테이너",
    "Munitions Pallet": "탄약 팔레트",
    "Naval Container": "해군 컨테이너",
    "Naval Supply Pallet": "해군 보급 팔레트",
    "Pilot": "조종사",

    // ========== Mission Editor - Scenery ==========
    "Bend D25x45deg 2D": "곡관 D25x45도 2D",
    "Bend D25x45deg 4D": "곡관 D25x45도 4D",
    "Camo Net 1": "위장망",
    "Column 50m": "기둥 50m",
    "Concrete barrier": "콘크리트 방벽",
    "Concrete Pad": "콘크리트 패드",
    "Concrete Wall": "콘크리트 벽",
    "Concrete Wall 10m": "콘크리트 벽 10m",
    "Cone D25x20m": "원추 D25x20m",
    "Cone D40x20m": "원추 D40x20m",
    "Cone D40x25m": "원추 D40x25m",
    "Container blue": "컨테이너 (파랑)",
    "Container orange": "컨테이너 (주황)",
    "Container red": "컨테이너 (빨강)",
    "Container stack": "적재된 컨테이너",
    "Container white": "컨테이너 (흰색)",
    "Cooling Tower": "냉각탑",
    "Cylinder D20x50m": "원통 D20x50m",
    "Cylinder D25x50m": "원통 D25x50m",
    "Flat Platform": "평면 플랫폼",
    "Gabion Wall 10x1.5x1.5": "가비온 벽 10x1.5x1.5",
    "Gabion Wall 20x3x3": "가비온 벽 20x3x3",
    "Harbor Crane": "항만 크레인",
    "Hull down circular": "원형 차체 엄폐호",
    "Hull down square": "사각 차체 엄폐호",
    "Large Platform": "대형 플랫폼",
    "Pipeline": "파이프라인",
    "Ring D50m": "링 D50m",
    "Ruin Building": "폐허 건물",
    "Sloped Platform": "경사 플랫폼",
    "Small Platform": "소형 플랫폼",
    "Small Platform Columns": "소형 플랫폼 (기둥)",
    "Tower Crane": "타워 크레인",
    "Truss 50m": "트러스 50m",
    "Wreck HLT": "잔해 HLT",
    "Wreck MBT": "잔해 MBT",

    // ========== Encyclopedia - Scenery/Other Descriptions ==========
    "Structural element": "구조물",
    "Single Container": "컨테이너",
    "Stacked Containers": "적재된 컨테이너",
    "Entrenchment": "참호",
    "Single Concrete barrier": "콘크리트 방벽",
    "Single Concrete wall": "콘크리트 벽",
    "A 10m section of concrete wall": "10m 콘크리트 벽 구획",
    "Square rampart to provide cover for vehicles": "차량 엄폐용 사각 방벽",
    "Round rampart to provide cover for vehicles": "차량 엄폐용 원형 방벽",
    "Wreck": "잔해",
    "Ruin": "폐허",

    // ========== Encyclopedia - Other Units ==========
    "Allows continuous weapon rearmament for ground vehicles and aircraft within 100m. Avoid subjecting the container to large impact forces, as it may detonate.": "100m 이내의 지상 차량 및 항공기의 지속적인 무장 재보급이 가능합니다. 컨테이너에 큰 충격을 가하면 폭발할 수 있으니 주의하십시오.",
    "Single-use container for replenishing a warship's ammunition stores. Has floatation devices and can be picked up by ships within 200m after being placed in the water.": "전함의 탄약 저장고를 보충하기 위한 일회용 컨테이너입니다. 부유 장치가 있으며, 수면에 투하 후 200m 이내의 함정이 회수할 수 있습니다.",
    "Single-use pallet for replenishing a warship's ammunition stores. Has floatation devices and can be picked up by ships within 200m after being placed in the water.": "전함의 탄약 저장고를 보충하기 위한 일회용 팔레트입니다. 부유 장치가 있으며, 수면에 투하 후 200m 이내의 함정이 회수할 수 있습니다.",
    "A single use, air transportable 1,500L fuel tank, commonly deployed at Forward Operating Bases.": "항공 수송이 가능한 1,500L 일회용 연료 탱크로, 주로 전진 작전 기지에 배치됩니다.",
    "An air transportable 6,000L fuel tank, commonly deployed at Forward Operating Bases.": "항공 수송이 가능한 6,000L 연료 탱크로, 주로 전진 작전 기지에 배치됩니다.",
    "An air transportable 10,000L fuel tank, commonly deployed at Forward Operating Bases.": "항공 수송이 가능한 10,000L 연료 탱크로, 주로 전진 작전 기지에 배치됩니다.",

    // ========== Did You Know? Hint Bodies (1-56) ==========
    "You can issue movement orders to friendly ground units by selecting them on the map, and then right clicking where you want them to go to.": "맵에서 아군 지상 유닛을 선택한 후 원하는 위치를 우클릭하면 이동 명령을 내릴 수 있습니다.",
    "You can order manned turrets on your aircraft to Hold fire by pressing and holding the 'Next Weapon' button.": "'다음 무기' 버튼을 길게 누르면 항공기의 유인 포탑에 사격 중지 명령을 내릴 수 있습니다.",
    "A GPO-N has a delay fuse that only lasts for up to 16 seconds, but can create radioactive residue that lasts for years.": "GPO-N은 최대 16초의 지연 신관을 가지고 있지만, 수년간 지속되는 방사성 잔류물을 생성할 수 있습니다.",
    "The Chicane has the capacity to rescue up to two pilots per sortie. Rescues give a point reward.": "시케인은 출격당 최대 2명의 조종사를 구조할 수 있습니다. 구조 시 포인트 보상이 주어집니다.",
    "Reducing your fuel load can significantly improve your aircraft's flight characteristics.": "연료 적재량을 줄이면 항공기의 비행 특성이 크게 향상될 수 있습니다.",
    "Naval Supply containers will float on water, and can be picked up by ships within 200m.": "해군 보급 컨테이너는 수면에 떠 있으며, 200m 이내의 함정이 회수할 수 있습니다.",
    "In a protracted fight, keeping your ships supplied with missiles may make or break your chances at victory.": "장기전에서 함정에 미사일을 지속적으로 보급하는 것이 승패를 좌우할 수 있습니다.",
    "You can keep your head pointed at a singular target by pressing 'Center View' when the 'Target Padlock' option is enabled.": "'타겟 패드락' 옵션이 활성화된 상태에서 '시점 중앙'을 누르면 시선을 단일 목표에 고정할 수 있습니다.",
    "Up until recently in their history, Boscali and Primeva were long-standing trade partners.": "최근까지 보스칼리와 프리메바는 오랜 무역 파트너였습니다.",
    "Objects not designed for supersonic flight will experience significantly more drag when exceeding their critical mach number.": "초음속 비행용으로 설계되지 않은 물체는 임계 마하수를 초과할 때 현저히 증가된 항력을 받습니다.",
    "Weapons stored on external hardpoints will increase the Radar Cross Section (RCS) of an aircraft.": "외부 파일런에 장착된 무기는 항공기의 레이더 반사 면적(RCS)을 증가시킵니다.",
    "Radar and long range missiles form the backbone of an air-defense network. Without them, aircraft can fly above short range systems with impunity.": "레이더와 장거리 미사일은 방공망의 핵심입니다. 이것들이 없으면 항공기가 단거리 체계 위로 자유롭게 비행할 수 있습니다.",
    "Flying 'Nap-of-the-earth' refers to using folds in the terrain such as valleys to hide from radar coverage.": "'지면 밀착 비행(Nap-of-the-earth)'이란 계곡 등의 지형 굴곡을 이용하여 레이더 탐지를 회피하는 것을 말합니다.",
    "Turning off 'Flight Assist' can allow many aircraft to perform advanced maneuvers, or crash immediately.": "'비행 보조'를 끄면 많은 항공기가 고급 기동을 수행하거나, 즉시 추락할 수 있습니다.",
    "A 155mm slug fired from the Dynamo Class' railgun has the same kinetic energy as a school bus travelling at 500km/h.": "다이나모급의 레일건에서 발사된 155mm 탄환은 시속 500km로 달리는 스쿨버스와 같은 운동 에너지를 가집니다.",
    "The Medusa's laser's effectiveness is affected by distance, and its maximum effective range is 15km. Shorter ranges however will enable it to deliver much more energy to a target.": "메두사의 레이저 효과는 거리에 영향을 받으며, 최대 유효 사거리는 15km입니다. 그러나 더 가까운 거리에서는 목표에 훨씬 더 많은 에너지를 전달할 수 있습니다.",
    "The Radome available for the Medusa is exceptionally powerful, and has practically no radar floor.": "메두사용 레이돔은 매우 강력하며, 사실상 레이더 최소 탐지 고도가 없습니다.",
    "The pods for AGR-18 Lynchpins are not rated for supersonic flight.": "AGR-18 린치핀 포드는 초음속 비행 인증을 받지 않았습니다.",
    "The KR-67 Ifrit is manufactured under license in Kramenka.": "KR-67 이프리트는 크라멘카에서 라이선스 생산됩니다.",
    "The EW-25 Medusa is able to instantly identify the source of received radar signals and turn this information into a datalink contact.": "EW-25 메두사는 수신된 레이더 신호의 출처를 즉시 식별하고 이 정보를 데이터링크 접촉점으로 변환할 수 있습니다.",
    "The Hyperion Class Carrier is one of the world's very few aircraft carriers designed and built solely for an export market.": "하이페리온급 항공모함은 전적으로 수출 시장을 위해 설계 및 건조된 세계에서 매우 드문 항공모함 중 하나입니다.",
    "The T/A-30 Compass has many redundant control surfaces, and can remain airborne with significant damage.": "T/A-30 컴퍼스는 많은 이중 조종면을 갖추고 있어, 상당한 피해를 입고도 비행을 유지할 수 있습니다.",
    "The SAH-46 Chicane is much better protected against machine gun fire than other aircraft.": "SAH-46 시케인은 다른 항공기보다 기관총 사격에 대해 훨씬 우수한 방호력을 갖추고 있습니다.",
    "The fire suppression system will automatically contain engine fires, but a fuel fire outside the engine can spread and consume an aircraft.": "소화 체계는 엔진 화재를 자동으로 진압하지만, 엔진 외부의 연료 화재는 확산되어 항공기를 소실시킬 수 있습니다.",
    "A Shard Class Corvette can supply munitions to aircraft landing on its deck.": "샤드급 코르벳은 갑판에 착륙하는 항공기에 탄약을 보급할 수 있습니다.",
    "Radar systems can struggle to see objects flying very close to the ground. Cruise missiles exploit this.": "레이더 시스템은 지면에 매우 가까이 비행하는 물체를 탐지하기 어려울 수 있습니다. 순항 미사일은 이를 이용합니다.",
    "Ships are relatively unarmored, and have large volumes of ammunition stored deep inside them. Sometimes even a single hit can be completely catastrophic.": "함정은 상대적으로 경장갑이며, 내부 깊숙이 대량의 탄약이 저장되어 있습니다. 때로는 단 한 발의 피탄으로도 완전히 파괴될 수 있습니다.",
    "Factory buildings supply your team with airframes that can be made available for free depending on your rank.": "공장 건물은 계급에 따라 무료로 사용할 수 있는 기체를 팀에 공급합니다.",
    "The AFV8, used by the Boscali Defence Force, has a higher top speed on-road than the Linebreaker chassis favored by Primeva.": "보스칼리 방위군이 사용하는 AFV8은 프리메바가 선호하는 라인브레이커 섀시보다 도로에서 더 높은 최고 속도를 가집니다.",
    "It takes approximately 30 minutes to drive from Port Maris to Agrapol at the posted speed limit.": "제한 속도로 포트 마리스에서 아그라폴까지 운전하면 약 30분이 소요됩니다.",
    "The SFB-81 Darkreach with a full load will climb efficiently at an angle of 14 degrees.": "SFB-81 다크리치는 만재 상태에서 14도 각도로 효율적으로 상승합니다.",
    "The wing-mounted offensive jammers on the Medusa can blind up to one radar each, or be focused on fewer targets to increase their effective range.": "메두사의 날개 장착 공격용 교란기는 각각 최대 하나의 레이더를 교란하거나, 더 적은 목표에 집중하여 유효 범위를 늘릴 수 있습니다.",
    "The blast radius of a nuclear weapon is proportional to the cubic root of its yield.": "핵무기의 폭발 반경은 위력의 세제곱근에 비례합니다.",
    "Main battle tanks are heavily armoured, but can still be defeated by aerial 30mm cannon fire by shooting into the engine bay or through the rear or roof of the turret.": "주력 전차는 중장갑이지만, 항공기의 30mm 기관포로 엔진실이나 포탑 후면 또는 상부를 사격하면 격파할 수 있습니다.",
    "Vortex Ring State is a dangerous aerodynamic condition where a rotor disc stops producing lift due to ingesting its own downwash. It is best escaped from by applying full power and moving laterally.": "보텍스 링 상태는 로터 디스크가 자체 하향기류를 흡입하여 양력을 생산하지 못하는 위험한 공기역학적 상태입니다. 전력 출력과 횡방향 이동으로 탈출하는 것이 가장 효과적입니다.",
    "Holding the 'Flight Assist' button down for one second will toggle auto-hover in VTOL and STOVL aircraft.": "'비행 보조' 버튼을 1초간 길게 누르면 VTOL 및 STOVL 항공기의 자동 호버링이 전환됩니다.",
    "Engaging auto-hover near a friendly ship will match its speed so you can land on its deck easily.": "아군 함정 근처에서 자동 호버링을 활성화하면 함정의 속도에 맞춰져 갑판에 쉽게 착륙할 수 있습니다.",
    "It is possible to perform lay-down bombing with a 250kt GPO-N by skidding it along the length of an enemy runway. This is neither safe, nor recommended.": "250kt GPO-N을 적 활주로를 따라 미끄러뜨려 저고도 폭격을 수행할 수 있습니다. 안전하지도, 권장하지도 않습니다.",
    "Agrapol has a road tunnel leading to its central business district. The tunnel is wider than a fighter jet.": "아그라폴에는 중심 업무 지구로 이어지는 도로 터널이 있습니다. 이 터널은 전투기보다 넓습니다.",
    "If taken above 16000m (52000ft) most engines will flame out.": "16000m(52000ft) 이상으로 올라가면 대부분의 엔진이 꺼집니다.",
    "The Shard Class Corvette has its search radar situated near the bridge. As a result, an anti-radiation missiles is able to deal catastrophic damage to them.": "샤드급 코르벳은 함교 근처에 수색 레이더가 위치합니다. 따라서 대레이더 미사일이 치명적인 피해를 줄 수 있습니다.",
    "Emitting radar lets you detect targets at long distance, but can also give away your position. Planes equipped with radar can turn it on or off with the Toggle Radar keybind.": "레이더를 방사하면 원거리 목표를 탐지할 수 있지만, 자신의 위치가 노출될 수도 있습니다. 레이더를 장비한 항공기는 레이더 전환 키로 켜고 끌 수 있습니다.",
    "Each aircraft is equipped with a distributed aperture optical detection system, which will scrutinize and identify contacts for you within approximately 5km depending on how powerful it is for a given aircraft.": "각 항공기에는 분산 개구 광학 탐지 시스템이 탑재되어 있으며, 항공기별 성능에 따라 약 5km 이내의 접촉점을 정밀 조사하고 식별합니다.",
    "The CI-22 Cricket has an excellent optical detection system, and can spot targets from further away than other aircraft.": "CI-22 크리켓은 우수한 광학 탐지 시스템을 갖추고 있어, 다른 항공기보다 더 먼 거리에서 목표를 발견할 수 있습니다.",
    "Large targets like enemy factories are best destroyed with large munitions, such as bombs or cruise missiles.": "적 공장과 같은 대형 목표는 폭탄이나 순항 미사일 등 대형 무장으로 파괴하는 것이 가장 효과적입니다.",
    "The impact angle of a projectile can determine how effectively it penetrates an armoured target.": "탄환의 충돌 각도는 장갑 목표물의 관통 효과에 영향을 미칩니다.",
    "'Lofting' or 'Toss bombing' refers to releasing munitions while climbing upward to extend their range. This technique can allow you to throw bombs over terrain features while remaining hidden behind them.": "'로프팅' 또는 '토스 폭격'이란 사거리를 연장하기 위해 상승 중에 무장을 투하하는 것을 말합니다. 이 기법을 사용하면 지형 뒤에 숨은 채로 폭탄을 지형 너머로 투척할 수 있습니다.",
    "Funds donated during a match are split evenly between players on your team.": "경기 중 기부한 자금은 팀 내 플레이어에게 균등하게 분배됩니다.",
    "Successfully crash-landing a damaged aircraft at a friendly airbase will both preserve the aircraft, and deny the enemy a kill.": "손상된 항공기를 아군 비행장에 성공적으로 불시착하면 항공기가 보존되고, 적에게 격추를 허용하지 않습니다.",
    "Almost a quarter of the destructive power of a HE Piledriver comes from its kinetic energy alone.": "HE 파일드라이버의 파괴력 중 거의 4분의 1은 운동 에너지만으로 발생합니다.",
    "Additional laser guidance can be provided by other friendly aircraft, allowing more targets to be hit per salvo when working cooperatively.": "다른 아군 항공기가 추가 레이저 유도를 제공할 수 있어, 협동 작전 시 한 번의 일제 사격으로 더 많은 목표를 타격할 수 있습니다.",
    "Both the AGM-48 and AGM-68 are capable of lock on after launch, and can be fired from behind terrain.": "AGM-48과 AGM-68은 모두 발사 후 잠금이 가능하며, 지형 뒤에서 발사할 수 있습니다.",
    "The Radar Cross Section (RCS) of an aircraft will decrease when it expends weapons on its external pylons.": "항공기가 외부 파일런의 무기를 소비하면 레이더 반사 면적(RCS)이 감소합니다.",
    "The speed of sound is approximately 340 m/s (1100 ft/s) at sea level, decreasing to 295 m/s (970 ft/s) above 11,000m (36,000 ft).": "음속은 해수면에서 약 340m/s(1100ft/s)이며, 11,000m(36,000ft) 이상에서는 295m/s(970ft/s)로 감소합니다.",
    "A Piledriver may cross the Karman line at the top of its ballistic flight.": "파일드라이버는 탄도 비행의 정점에서 카르만 선을 넘을 수 있습니다.",
    "Transonic airspeeds see an increase in drag between M0.8 and M1.2, generating a large condensation vapor cone around the aircraft.": "천음속 영역(마하 0.8~1.2)에서는 항력이 증가하며, 항공기 주변에 큰 응축 증기 원추가 생성됩니다.",

    // ========== Did You Know? Hint Bodies (57-112) ==========
    "The large cargo bay of the VL-49 Tarantula can contain a single AFV6, 2 containers or 2 Demolition Bombs.": "VL-49 타란튤라의 대형 화물칸에는 AFV6 1대, 컨테이너 2개 또는 철거 폭탄 2발을 탑재할 수 있습니다.",
    "Aircraft without a built-in defensive jammer can take an ECM Pod on an external hardpoint to help defeat radar guided missiles.": "내장 방어 교란기가 없는 항공기는 외부 파일런에 ECM 포드를 장착하여 레이더 유도 미사일을 방어할 수 있습니다.",
    "The AAM-36 Scimitar can reach a top speed of Mach 4 and hit aerial targets over 100km away, thanks to its ramjet engine, which makes it an excellent missile for Beyond Visual Range (BVR) engagements.": "AAM-36 시미터는 램제트 엔진 덕분에 최대 마하 4의 속도에 도달하고 100km 이상의 공중 목표를 타격할 수 있어, 가시 거리 밖(BVR) 교전에 탁월한 미사일입니다.",
    "The KR-67 Ifrit has side weapon bays (sometimes referred to as 'heater bays') designed to accomodate a single IRM-S2 each.": "KR-67 이프리트는 각각 IRM-S2 1발을 수용하도록 설계된 측면 무장창('히터 베이'라고도 함)을 갖추고 있습니다.",
    "The FS-20 Vortex has a smaller Radar Cross Section (RCS) than other aircraft and has the ability to hover with its swivelling jet engine nozzle and lift fan.": "FS-20 보텍스는 다른 항공기보다 작은 레이더 반사 면적(RCS)을 가지며, 회전식 제트 엔진 노즐과 리프트 팬으로 호버링이 가능합니다.",
    "Bombs have a 4 second arming delay as a safety measure to prevent mid-air explosion. Take this into account when dropping them and check the Time of Flight indication on your HUD.": "폭탄에는 공중 폭발 방지를 위한 4초의 안전 장치 지연 시간이 있습니다. 투하 시 이를 고려하고 HUD의 비행 시간 표시를 확인하세요.",
    "The 1.5kt GPO-N deploys a parachute to slow it down and enable laydown delivery at very low altitude and high speed.": "1.5kt GPO-N은 낙하산을 전개하여 감속하고, 극저고도 고속에서의 저고도 투하를 가능하게 합니다.",
    "Munitions containers hold large amounts of explosives and must be handled with care to prevent accidental explosions which can damage your aircraft, as well as the units you are trying to resupply.": "탄약 컨테이너는 대량의 폭발물을 담고 있으므로 항공기와 보급 대상 유닛에 피해를 줄 수 있는 우발적 폭발을 방지하기 위해 주의하여 취급해야 합니다.",
    "The AGM-99 is a subsonic anti-ship cruise missile, with a supersonic terminal phase. It uses an evasive pattern as well as a random top attack to confuse its target air defenses.": "AGM-99는 아음속 대함 순항 미사일로, 초음속 종말 단계를 갖추고 있습니다. 회피 패턴과 무작위 상부 공격으로 목표의 방공 체계를 혼란시킵니다.",
    "The AShM-300 is a supersonic anti-ship cruise missile, using its high speed, low altitude, small radar cross section and an evasive pattern during its terminal phase to penetrate air defenses.": "AShM-300은 초음속 대함 순항 미사일로, 종말 단계에서 고속, 저고도, 작은 레이더 반사 면적과 회피 패턴을 이용하여 방공망을 돌파합니다.",
    "The Annex Class Carrier can deploy OTB-31 Landing Craft, as well as VTOL and STOVL aircraft.": "어넥스급 항공모함은 OTB-31 상륙정과 VTOL 및 STOVL 항공기를 배치할 수 있습니다.",
    "The forward and rear areas of the SFB-81 Darkreach's inner weapon bays can be combined to accommodate large missiles, or used separately for more varied loadouts.": "SFB-81 다크리치의 내부 무장창 전방 및 후방 구역은 결합하여 대형 미사일을 수용하거나, 분리하여 다양한 무장 구성에 사용할 수 있습니다.",
    "The Tusko-B is a supersonic stand-off missile, using a quasi-ballistic trajectory to reach its target at very high speed.": "투스코-B는 준탄도 궤적을 이용하여 매우 높은 속도로 목표에 도달하는 초음속 원거리 미사일입니다.",
    "The PAB-80LR is a glide bomb with a low radar cross section. Depending on its release speed and altitude, it can glide very long distances, making it an efficient stand-off weapon.": "PAB-80LR은 낮은 레이더 반사 면적을 가진 활공 폭탄입니다. 투하 속도와 고도에 따라 매우 먼 거리를 활공할 수 있어 효율적인 원거리 무기입니다.",
    "The trailer-mounted Counter Rocket and Mortar system (CRAM) can intercept munitions within 2.5km radius around a strategic target with its 20mm rotary gun shooting at 4500 rpm.": "트레일러 장착형 대로켓·박격포 체계(CRAM)는 4500rpm으로 발사하는 20mm 회전식 기관포로 전략 목표 주변 2.5km 반경 내의 탄약을 요격할 수 있습니다.",
    "The High Energy Laser (HEL) is a trailer-mounted emplacement that uses an 80kW laser turret to intercept munitions within a 6km radius.": "고에너지 레이저(HEL)는 80kW 레이저 포탑을 사용하여 6km 반경 내의 탄약을 요격하는 트레일러 장착형 진지입니다.",
    "The UH-90 Ibis is a medium sized utility helicopter, with two contra-rotating coaxial rotors and push props. It can use its dual 40mm grenade launchers firing from its side windows to clear hot landing zones.": "UH-90 아이비스는 2개의 역회전 동축 로터와 추력 프로펠러를 갖춘 중형 다용도 헬리콥터입니다. 측면 창문에서 발사하는 이중 40mm 유탄 발사기로 위험 착륙 지대를 제압할 수 있습니다.",
    "Utility aircraft, such as the UH-90 Ibis and VL-49 Tarantula, can use a cargo hook to transport ground units to their desired location without needing to land.": "UH-90 아이비스, VL-49 타란튤라 등의 다용도 항공기는 화물 훅을 사용하여 착륙 없이 지상 유닛을 원하는 위치로 수송할 수 있습니다.",
    "The Spearhead is PALA's Main Battle Tank, and is equipped with both a 130mm main gun and a GTG missile launcher. It is also equipped with a 20kW laser active protection system.": "스피어헤드는 PALA의 주력 전차로, 130mm 주포와 GTG 미사일 발사대를 모두 장비하고 있습니다. 또한 20kW 레이저 능동 방어 시스템이 탑재되어 있습니다.",
    "Your faction's nuclear warheads are produced in enrichment facilities, and then distributed to storage bunkers and hardened shelters at each airbase.": "진영의 핵탄두는 농축 시설에서 생산되어 각 비행장의 저장 벙커와 강화 격납고에 배분됩니다.",
    "Both the Hyperion-class aircraft carrier and Annex-class aircraft carrier can store nuclear warheads in their ammunition storage.": "하이페리온급 항공모함과 어넥스급 항공모함 모두 탄약 저장고에 핵탄두를 보관할 수 있습니다.",
    "Destroying a warhead storage facility, such as a hardened shelter, warhead storage bunker or aircraft carrier, is an effective means of depleting the enemy's warhead supply.": "강화 격납고, 탄두 저장 벙커, 항공모함 등의 탄두 저장 시설을 파괴하는 것은 적의 탄두 공급을 고갈시키는 효과적인 수단입니다.",
    "Tanks can take a hull-down position using field entrenchments, so that their hull is protected and only their turret is exposed to enemy fire.": "전차는 야전 참호를 이용하여 차체를 숨기고 포탑만 노출시키는 선체 엄폐 자세를 취할 수 있습니다.",
    "Engaging afterburner will increase your risk of being hit by IR missiles, as it increases engine IR signature and reduces the relative effectiveness of flares.": "애프터버너를 사용하면 엔진의 적외선 신호가 증가하고 플레어의 상대적 효과가 감소하여, 적외선 미사일에 피격될 위험이 높아집니다.",
    "Locations are captured by having more manpower present than the enemy. The time it takes to capture depends on the balance of manpower from each side, as well as the number of buildings present at the location.": "거점은 적보다 많은 병력이 있어야 점령할 수 있습니다. 점령에 걸리는 시간은 양측의 병력 균형과 거점의 건물 수에 따라 달라집니다.",
    "As they have no crew, Unmanned Ground Vehicles (UGV) can not capture and control locations.": "무인 지상 차량(UGV)은 승무원이 없으므로 거점을 점령하고 제어할 수 없습니다.",
    "Landing lights on ships, such as on the Hyperion and Annex carrier classes, are directional so that they can only be seen from behind.": "하이페리온급, 어넥스급 항공모함 등 함정의 착륙등은 방향성이 있어 후방에서만 볼 수 있습니다.",
    "Ships use red bridge lighting at night in order to limit the ship's visibility and preserve the crew's night vision.": "함정은 야간에 함교에서 적색등을 사용하여 함정의 가시성을 줄이고 승무원의 야간 시력을 보존합니다.",
    "Cooling towers are large enough that some VTOL aircraft can land inside them.": "냉각탑은 일부 VTOL 항공기가 내부에 착륙할 수 있을 만큼 큽니다.",
    "The rotor blades on the SAH-46 Chicane and the UH-90 Ibis will flex under load.": "SAH-46 시케인과 UH-90 아이비스의 로터 블레이드는 하중에 따라 휘어집니다.",
    "The M12 Jacknife is a combat engineering vehicle uniquely developed for airborne troops to allow them to fortify remote locations. Its capacity as an engineering vehicle is also useful in maintaining and repairing airbase structures.": "M12 잭나이프는 공수 부대가 원격 위치를 요새화할 수 있도록 개발된 독특한 공병 차량입니다. 공병 차량으로서의 능력은 비행장 구조물의 유지 보수 및 수리에도 유용합니다.",
    "A gabion is a large bag filled with earth and rocks, used to quickly build protective walls for firing positions and forward operating bases.": "가비온은 흙과 암석으로 채워진 대형 주머니로, 사격 진지와 전진 작전 기지의 방호벽을 신속히 구축하는 데 사용됩니다.",
    "The Hexhound is a bullet resistant 6x6 UGV chassis. It has a top speed off-road of 50km/h and over 100km range on a single charge. Jailbroken versions can engage autonomously, removing the need for human oversight.": "헥스하운드는 방탄 6x6 UGV 섀시입니다. 비포장에서 최고 속도 50km/h, 1회 충전으로 100km 이상의 항속 거리를 가집니다. 탈옥 버전은 자율 교전이 가능하여 인간 감독이 불필요합니다.",
    "The M12 jacknife, despite only weighing 6 tons, is able to punch well above its weight as an earthmover by using its internal capacity as ballast.": "M12 잭나이프는 6톤에 불과한 중량에도 내부 용량을 밸러스트로 활용하여 그 이상의 토공 성능을 발휘합니다.",
    "Ignus Archipelago is situated on the Northwest Pacific Rim, and contains the prosperous city-state of Feldspar, as well as the dormant volcanic cone of Ignus Minor.": "이그너스 군도는 북서 태평양 환에 위치하며, 번영하는 도시 국가 펠드스파와 휴화산 이그너스 마이너를 포함합니다.",
    "Vehicles transported by air can be deployed via parachute from a utility aircraft's cargo bay.": "항공 수송된 차량은 다용도 항공기의 화물칸에서 낙하산으로 투하할 수 있습니다.",
    "Some SAM launchers, such as the R9 Stratolance trailer, acquire their target using data provided by a nearby radar unit, such as a HLT Radar truck.": "R9 스트라토랜스 트레일러 등 일부 SAM 발사대는 HLT 레이더 차량 등 인근 레이더의 데이터를 이용하여 목표를 포착합니다.",
    "The ARAD-116 is an anti-radiation missile, designed to automatically detect and guide toward an enemy radar source. The missile's high speed and low radar cross-section helps it avoid interception.": "ARAD-116은 적 레이더 신호원을 자동 탐지하고 유도하도록 설계된 대레이더 미사일입니다. 미사일의 고속과 낮은 레이더 반사 면적은 요격 회피에 도움이 됩니다.",
    "Suppression of Enemy Air Defense (SEAD) missions use a combination of anti-radiation missiles, glide bombs and electronic warfare to suppress and destroy radar units, SAM launchers and anti-air guns.": "적 방공망 제압(SEAD) 임무는 대레이더 미사일, 활공 폭탄, 전자전의 조합을 사용하여 레이더, SAM 발사대, 대공포를 제압 및 파괴합니다.",
    "Ground vehicles are produced by factories, stored in each faction's inventory, and deployed from vehicle depots.": "지상 차량은 공장에서 생산되고, 각 진영의 보유 목록에 저장되며, 차량 배치소에서 배치됩니다.",
    "The UH-90 Ibis can carry two squads of infantry in its cargo bay, which provide the aircraft with the ability to capture airbases.": "UH-90 아이비스는 화물칸에 2개 보병 분대를 탑재할 수 있으며, 이를 통해 비행장 점령 능력을 갖추게 됩니다.",
    "High-performance fighter aircraft such as the FS-12 Revoker, FS-20 Vortex, and KR-67 Ifrit have relaxed or negative stability, requiring the onboard fly-by-wire computer to keep the aircraft from tumbling out of control.": "FS-12 리보커, FS-20 보텍스, KR-67 이프리트 등의 고성능 전투기는 이완 또는 부안정 설계로, 항공기가 제어 불능 상태에 빠지지 않도록 탑재 전자식 비행 제어 컴퓨터가 필요합니다.",
    "The AFV8 SAM and Linebreaker SAM launch IRM-S2 missiles, while the Hexhound SAM, LCV25 AA and AFV6 SAM launch shorter ranged IRM-S1 missiles.": "AFV8 SAM과 라인브레이커 SAM은 IRM-S2 미사일을 발사하고, 헥스하운드 SAM, LCV25 AA, AFV6 SAM은 더 짧은 사거리의 IRM-S1 미사일을 발사합니다.",
    "The A-19 Brawler is a heavily armed and heavily armored dual prop-fan aircraft, specialized in Close Air Support missions. Its large weapon payload of bombs, missiles and rockets, as well as its dual 35mm autocannons make it a very dangerous threat to any enemy vehicle.": "A-19 브롤러는 근접 항공 지원 임무에 특화된 중무장·중장갑 쌍발 프롭팬 항공기입니다. 폭탄, 미사일, 로켓의 대형 무장 적재량과 이중 35mm 자동포는 모든 적 차량에게 매우 위험한 위협입니다.",
    "The Radial Menu gives you access to several actions relative to your aircraft and can be accessed by holding 'Radial Menu' keybind for 1s.": "라디얼 메뉴는 항공기 관련 여러 동작에 접근할 수 있으며, '라디얼 메뉴' 키를 1초간 길게 누르면 열 수 있습니다.",
    "The Weapon Wheel gives you instant access to all weapon stations on your aircraft and can be accessed by holding 'Weapon Wheel' keybind for 1s.": "무기 휠은 항공기의 모든 무기 거치대에 즉시 접근할 수 있으며, '무기 휠' 키를 1초간 길게 누르면 열 수 있습니다.",
    "The engine of your aircraft can be stopped and started mid-flight with a dedicated keybind or a radial menu action. This is necessary for emergency landing with helicopters, in order to enter auto-rotation.": "항공기의 엔진은 전용 키 또는 라디얼 메뉴 동작으로 비행 중 정지 및 시동이 가능합니다. 이는 헬리콥터의 자동 회전 진입을 위한 비상 착륙에 필요합니다.",
    "Navigation Lights can be set independantly of your landing gear with a dedicated keybind. This is useful to form up with your wingmen and maintain formation during the night or low visibility conditions.": "항법등은 전용 키로 착륙 기어와 독립적으로 설정할 수 있습니다. 이는 야간이나 저시정 조건에서 편대원과 합류하고 편대를 유지하는 데 유용합니다.",
    "The TBM launcher is armed with twin Piledriver missiles. They remain stowed until the strategic threshold is met, then engage high-value targets. Pilots should hunt the launchers down before activation to prevent nuclear devastation.": "TBM 발사대는 쌍발 파일드라이버 미사일로 무장합니다. 전략적 임계점에 도달할 때까지 수납 상태를 유지하다가 고가치 목표를 교전합니다. 핵 파괴를 방지하려면 활성화 전에 발사대를 사냥해야 합니다.",
    "The Modular Support Vehicle (MSV) series serves as the primary logistical and support asset of the PALA military, coming in various configurations from flatbed, to radar truck and a mobile fire control unit.": "모듈형 지원 차량(MSV) 시리즈는 PALA 군의 주요 군수 및 지원 자산으로, 플랫베드부터 레이더 차량, 이동식 사격 통제 유닛까지 다양한 구성으로 제공됩니다.",
    "A Fire Control (FC) unit is a truck equipped with a special command and control post, that links with a nearby radar and distributes target to designated Radar SAM, such as a R9 Stratolance battery.": "사격 통제(FC) 유닛은 특수 지휘 통제 초소를 장비한 차량으로, 인근 레이더와 연동하여 R9 스트라토랜스 포대 등 지정된 레이더 SAM에 표적을 분배합니다.",
    "A long press on 'Next View' will open the camera control UI, which provides access to several parameters and allows finer control over the camera.": "'다음 시점'을 길게 누르면 카메라 제어 UI가 열리며, 여러 파라미터에 접근하고 카메라를 세밀하게 제어할 수 있습니다.",
    "Click 'Center View' when in orbit mode around your aircraft to enter the chase mode, with 10 preset point of views, accessible with the numpad 0-9 keys.": "항공기 주위 궤도 모드에서 '시점 중앙'을 클릭하면 추적 모드로 전환되며, 넘패드 0-9 키로 접근할 수 있는 10개의 프리셋 시점이 제공됩니다.",
    "The PAB-80LR is small enough to fit inside most aircraft weapon bays, which provides stealth aircraft with fit for purpose stand-off attack weapon.": "PAB-80LR은 대부분의 항공기 무장창에 들어갈 만큼 작아, 스텔스 항공기에 적합한 원거리 공격 무기를 제공합니다.",
    "All ships Close In Weapon Systems (CIWS) turrets use the ship's radar to aquire their target and fall back on optical detection when the radar is not available.": "모든 함정의 근접 방어 무기 체계(CIWS) 포탑은 함정 레이더를 사용하여 목표를 포착하며, 레이더를 사용할 수 없을 때는 광학 탐지로 전환합니다.",
    "The PAB-250LR is a standard PAB-250 fitted with a glide kit, allowing the bomb to fly much further and reach distant targets. It still retains its rather large RCS.": "PAB-250LR은 표준 PAB-250에 활공 키트를 장착한 것으로, 폭탄이 훨씬 더 멀리 비행하여 원거리 목표에 도달할 수 있습니다. 다만 상당히 큰 RCS는 그대로 유지됩니다.",

    // ========== Faction Settings Tooltips ==========
    "The pool of starting funds, from which regular incomes and join allocations are drawn from. Player donations, contribution, and kill rewards from AI units go back into this pool. If the pool exceeds the starting amount, the excess is split amongst the current players.": "정기 수입과 참가 배정금이 인출되는 시작 자금 풀입니다. 플레이어의 기부, 기여, AI 유닛 격추 보상이 이 풀로 돌아갑니다. 풀이 시작 금액을 초과하면, 초과분이 현재 플레이어들에게 균등 분배됩니다.",
    "The base rate of income players receive from the faction HQ. This value is per player. If the faction runs out of money, this income will stop.": "플레이어가 세력 본부로부터 받는 기본 수입률입니다. 이 값은 플레이어당 적용됩니다. 세력의 자금이 소진되면 이 수입은 중단됩니다.",
    "The percentage of funds above the <b>Excess Funds Threshold</b> (initially the starting balance) that is distributed alongside regular income.": "<b>잉여 자금 임계값</b>(초기에는 시작 잔고)을 초과하는 자금 중 정기 수입과 함께 분배되는 비율입니다.",
    "The amount of starting funds players receive when joining. This is paid from the faction funds, which can overdraw for this purpose.": "참가 시 플레이어가 받는 시작 자금입니다. 세력 자금에서 지급되며, 이 목적으로 마이너스 잔고가 허용됩니다.",
    "Multiplier for the money received when score is earned. A value of 100% means $1m for every point scored. Score is calculated as the square root of a unit's price, in millions.": "점수 획득 시 받는 보상금의 배율입니다. 100%는 1점당 $1m을 의미합니다. 점수는 유닛 가격(백만 단위)의 제곱근으로 계산됩니다.",
    "How much of a reward goes back into the Faction HQ. A value of 100% means all money earned is redistributed by the faction, while a value of 0% means the player who earned the score keeps all of the money.": "보상금 중 세력 본부로 돌아가는 비율입니다. 100%이면 획득한 모든 돈이 세력에 의해 재분배되고, 0%이면 점수를 획득한 플레이어가 모든 돈을 보유합니다.",

    // ========== Vehicle Names ==========
    "HLT Fire Control": "HLT 사격통제차",
    "HLT Flatbed": "HLT 평판차",
    "HLT Fuel Tanker": "HLT 유조차",
    "HLT Munitions Truck": "HLT 탄약차",
    "HLT Radar Truck": "HLT 레이더차",
    "HLT Tractor": "HLT 견인차",
    "MSV Ballistic Missile Launcher": "MSV 탄도미사일 발사대",
    "MSV Fire Control": "MSV 사격통제차",
    "MSV Flatbed": "MSV 평판차",
    "MSV Fuel Tanker": "MSV 유조차",
    "MSV Munitions": "MSV 탄약차",
    "MSV Nuclear Ballistic Missile Launcher": "MSV 핵 탄도미사일 발사대",
    "MSV R9 Stratolance Launcher": "MSV R9 Stratolance 발사대",
    "MSV Radar": "MSV 레이더차",
    "MSV Tractor": "MSV 견인차",
    "AeroSentry SPAAG": "AeroSentry 자주대공포",
    "AFV6 AA": "AFV6 대공형",
    "AFV6 APC": "AFV6 병력수송형",
    "AFV6 AT": "AFV6 대전차형",
    "AFV6 IFV": "AFV6 보병전투형",
    "AFV8 APC": "AFV8 병력수송형",
    "AFV8 IFV": "AFV8 보병전투형",
    "AFV8 Mobile Air Defense": "AFV8 이동식 방공",
    "FGA-57 Anvil": "FGA-57 Anvil",
    "Hexhound GMG": "Hexhound 유탄기관총",
    "Hexhound SAM": "Hexhound SAM",
    "LCV25 AA": "LCV25 대공형",
    "LCV25 AT": "LCV25 대전차형",
    "LCV45 Recon Truck": "LCV45 정찰차",
    "Linebreaker APC": "Linebreaker 병력수송형",
    "Linebreaker IFV": "Linebreaker 보병전투형",
    "Linebreaker SAM": "Linebreaker SAM",
    "M12 Jackknife": "M12 Jackknife",
    "Spearhead MBT": "Spearhead 주력전차",
    "StratoLance R9 Launcher": "StratoLance R9 발사대",
    "T9K41 Boltstrike": "T9K41 Boltstrike",
    "Type-12 MBT": "Type-12 주력전차",

    // ========== Ship Names ==========
    "Annex Class Carrier": "Annex급 항공모함",
    "Dynamo Class Destroyer": "Dynamo급 구축함",
    "Hyperion Class Carrier": "Hyperion급 항공모함",
    "OTB-31 landing craft": "OTB-31 상륙정",
    "Shard Class Corvette": "Shard급 초계함",

    // ========== Weapon/Cannon Descriptions (Loadout Screen) ==========
    "This rotary cannon fires 20mm explosive shells at 6000 rounds per minute, making it highly effective against aerial targets.": "이 회전식 기관포는 분당 6000발의 20mm 폭발탄을 발사하여 공중 목표에 매우 효과적입니다.",
    "The 20mm rotary cannon fires dual purpose explosive shells, effective against aircraft or moderately armored surface targets.": "20mm 회전식 기관포는 이중 목적 폭발탄을 발사하며, 항공기 또는 중간 수준 장갑의 지상 목표에 효과적입니다.",
    "The 25mm rotary cannon fires dual purpose explosive shells, effective against aircraft or moderately armored surface targets.": "25mm 회전식 기관포는 이중 목적 폭발탄을 발사하며, 항공기 또는 중간 수준 장갑의 지상 목표에 효과적입니다.",
    "The 30mm rotary cannon fires large, dual purpose explosive shells, effective against armored surface targets.": "30mm 회전식 기관포는 대형 이중 목적 폭발탄을 발사하며, 장갑 지상 목표에 효과적입니다.",
    "This gun shoots 30mm explosive shells effective against armored ground vehicles and buildings at ranges of over 2km (1.3m).": "이 기관포는 30mm 폭발탄을 발사하여 2km(1.3마일) 이상의 거리에서 장갑 지상 차량 및 건물에 효과적입니다.",
    "The 35mm Autocannon packs a heavier punch than other aerial guns and is effective against many armored surface targets. Its superior ballistics allow it to remain effective at ranges exceeding 3000m.": "35mm 자동포는 다른 항공 기관포보다 강한 화력을 가지며 다수의 장갑 지상 목표에 효과적입니다. 우수한 탄도 성능으로 3000m를 초과하는 거리에서도 효과를 유지합니다.",
    "Occupying three structural hardpoints and weighing in at 1.6 tons loaded, this seven-barrelled, twin motor behemoth fires a mixed belt of 30mm armour piercing incendiary & HE rounds at 3000rpm. Can be made effective against the majority of enemy vehicles, buildings, and slow moving aircraft.": "3개의 구조 하드포인트를 차지하며 장전 중량 1.6톤인 이 7연장 쌍발 모터 거포는 30mm 철갑 소이탄과 고폭탄 혼합 탄띠를 분당 3000발로 발사합니다. 대부분의 적 차량, 건물, 저속 항공기에 효과적으로 운용할 수 있습니다.",
    "Firing .50 caliber ammunition, the 12.7mm machine gun is effective against aircraft and lightly armored surface targets at ranges of up to 1km (0.61 miles).": ".50 구경 탄약을 발사하는 12.7mm 기관총은 최대 1km(0.61마일) 거리에서 항공기 및 경장갑 지상 목표에 효과적입니다.",
    "20mm cannon firing explosive shells at a lower rate of fire than its rotary counterpart.": "회전식 기관포보다 낮은 발사 속도로 폭발탄을 발사하는 20mm 기관포입니다.",
    "Slower firing than its rotary counterparts, the 27mm Autocannon packs a heavier punch and is effective against both aircraft and moderately armored surface targets.": "회전식 기관포보다 발사 속도는 느리지만, 27mm 자동포는 더 강한 화력을 가지며 항공기와 중간 수준 장갑의 지상 목표 모두에 효과적입니다.",
    "An fast firing, autoloaded 57mm gun, firing high velocity unguided shells. When fired against air targets, the shells use a proximity fuse to deal fragmentation damage.": "고속 발사, 자동 장전식 57mm 포로 고속 무유도탄을 발사합니다. 대공 사격 시 근접 신관으로 파편 피해를 가합니다.",
    "A heavy forward fixed cannon, firing 57mm multi-purpose warheads at 250rpm. Automatically adjusts fuzing type and timing according to target parameters.": "57mm 다목적 탄두를 분당 250발로 발사하는 전방 고정식 중포입니다. 목표 매개변수에 따라 신관 유형과 타이밍을 자동 조절합니다.",
    "An autoloaded 76mm gun, firing fin-stabilised guided projectiles. The gun requires airflow for cooling. It has a maximum firerate of 60RPM for 10 seconds, and can sustain a constant firerate of at least 40 RPM while moving at 500kph": "날개 안정화 유도 발사체를 발사하는 자동 장전식 76mm 포입니다. 냉각을 위해 기류가 필요합니다. 최대 발사 속도는 10초간 분당 60발이며, 시속 500km 이동 중에도 분당 최소 40발의 지속 사격이 가능합니다",
    "Allowing a traverse range from -10 to +10 degrees and an elevation range from -20 to +5 degrees, this aimable cannon pod is effective against light armor or aircraft at distances of up to 2000m.": "좌우 -10~+10도, 상하 -20~+5도의 조준 범위를 가진 이 조준 가능한 기관포 포드는 최대 2000m 거리에서 경장갑 또는 항공기에 효과적입니다.",

    // ========== Encyclopedia Descriptions (period variants) ==========
    "Designed for counter insurgency operations and low-intensity battlefields, the CI-22 Cricket features robust landing gear and short takeoff and landing capability, allowing it to operate from unprepared fields. While lacking in speed and survivability, the CI-22 possesses remarkable agility and the ability to mount an array of weapon types.": "대반란 작전 및 저강도 전장을 위해 설계된 CI-22 크리켓은 견고한 착륙 장치와 단거리 이착륙 능력을 갖추고 있어 비포장 활주로에서도 운용이 가능합니다. 속도와 생존성은 부족하지만, CI-22는 뛰어난 기동성과 다양한 무장 장착 능력을 보유하고 있습니다.",
    "The Brawler is a reliable and rugged platform built to carry large quantities of precision weapons. Advanced propfan engines combine endurance with respectable speed, while redundant control surfaces, isolated engines, and heavy cockpit armor provide excellent survivability. The A-19 is in its element when attacking convoys of vehicles, distributed short-range air defenses, or vessels operating in coastal waters.": "브롤러는 대량의 정밀 무장을 탑재하도록 제작된 견고하고 신뢰할 수 있는 플랫폼입니다. 첨단 프롭팬 엔진은 지구력과 상당한 속도를 겸비하며, 이중 조종면, 격리된 엔진, 두꺼운 조종석 장갑이 뛰어난 생존성을 제공합니다. A-19는 차량 행렬, 분산 배치된 단거리 방공 체계, 또는 연안에서 활동하는 함정을 공격할 때 최고의 성능을 발휘합니다."
}
